<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>kyokyo story</title>
    <link>https://kyokyostory.github.io/</link>
    
    <atom:link href="https://kyokyostory.github.io/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>kyokyo의 일상 이야기, 맛집 리뷰, 여행 후기를 공유하는 개인 블로그입니다.</description>
    <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:34:03 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>경기광주술집 추천! 경안동 파머스밀앤펍, 이색 안주 스파이시본 &amp; 투움바 파스타 솔직 후기</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-8/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-8/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 13:04:05 GMT</pubDate>
      
      <description>경기광주 경안동 술집 파머스밀앤펍에서 이색 안주 스파이시본과 매콤 투움바 파스타를 맛본 솔직 후기! 힙한 분위기, 맛있는 메뉴, 뽑기 이벤트까지! 경기광주 데이트 코스, 외식 장소로 강력 추천해요.</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분! 맛있는 곳이라면 어디든 달려가는 쿄쿄입니다. 😋 오늘은 경기광주에서 새롭고 힙한 분위기에 맛있는 안주까지 겸비한 <strong>파머스밀앤펍(Farmer’s meal &amp; pub)</strong> 솔직 후기를 들려드리려고 해요. 특히 여기서만 맛볼 수 있는 특별한 메뉴, 스파이시본과 투움바 파스타를 먹어본 리얼 경험담까지 상세히 알려드릴게요. 경기광주에서 데이트 코스나 외식 장소 찾으시는 분들이라면 오늘 포스팅, 필독이에요! ✨</p><h2 id="경기광주-경안동-파머스밀앤펍-운영-정보-찾아가는-길"><a href="#경기광주-경안동-파머스밀앤펍-운영-정보-찾아가는-길" class="headerlink" title="경기광주 경안동 파머스밀앤펍: 운영 정보 &amp; 찾아가는 길"></a>경기광주 경안동 파머스밀앤펍: 운영 정보 &amp; 찾아가는 길</h2><p>새로운 아지트를 찾으시는 분들을 위해 먼저 파머스밀앤펍의 기본 정보부터 알려드릴게요.</p><p>🕒 <strong>영업시간:</strong></p><ul><li>화수목: 11:00 - 23:00</li><li>금토일: 11:00 - 익일 01:00 (새벽 1시까지 운영하니 밤늦게까지 즐길 수 있어요!)</li><li>월요일: 11:00 - 17:00 (월요일은 점심 위주로 운영하는 점 참고해 주세요!)</li><li><strong>라스트오더:</strong> 마감 1시간 전까지</li></ul><p>📍 <strong>주소:</strong> 경기 광주시 중앙로 89-1 상원오피스텔 1층 파머스밀앤펍</p><ul><li><strong>찾아가는 길:</strong> 경기광주 중앙로 CGV 바로 옆 건물이라서 정말 쉽게 찾을 수 있었어요. 저희는 술 한잔할 겸 걸어서 방문했는데, 역에서도 멀지 않아서 접근성도 좋답니다!</li></ul><p>☎️ <strong>전화번호:</strong> 0507-1336-9227</p><p>🅿️ <strong>주차:</strong> 가게 앞 유료주차장이 마련되어 있어요. 자가용을 이용하시는 분들도 걱정 없이 방문할 수 있겠어요!</p><h2 id="힙하고-트렌디한-분위기-파머스밀앤펍-내부-탐험"><a href="#힙하고-트렌디한-분위기-파머스밀앤펍-내부-탐험" class="headerlink" title="힙하고 트렌디한 분위기, 파머스밀앤펍 내부 탐험!"></a>힙하고 트렌디한 분위기, 파머스밀앤펍 내부 탐험!</h2><p>경기광주술집 파머스밀앤펍에 들어서는 순간, “와, 여기 분위기 진짜 좋다!”라는 말이 절로 나오더라고요. 입구부터 힙하고 펍 스타일의 아늑한 느낌이 물씬 풍겼어요.</p><h3 id="감성-가득한-인테리어와-조명"><a href="#감성-가득한-인테리어와-조명" class="headerlink" title="감성 가득한 인테리어와 조명"></a>감성 가득한 인테리어와 조명</h3><p>내부 인테리어가 정말 하나하나 신경 쓴 느낌이 났어요. 깔끔하면서도 감각적인 소품들로 꾸며져 있었고, 특히 저녁에는 조명을 낮춰놔서 술 한 잔 하기 분위기 최고였어요! 조용하면서도 활기찬 느낌이 공존하는 공간이라 데이트하기에도 딱이겠더라고요. &gt;_&lt;</p><h3 id="재미와-가성비를-동시에-파머스밀앤펍-뽑기-이벤트"><a href="#재미와-가성비를-동시에-파머스밀앤펍-뽑기-이벤트" class="headerlink" title="재미와 가성비를 동시에! 파머스밀앤펍 뽑기 이벤트"></a>재미와 가성비를 동시에! 파머스밀앤펍 뽑기 이벤트</h3><p>여기만의 특별한 재미 포인트! 바로 1000원짜리 뽑기 이벤트였어요. 1000원으로 재미와 가성비를 동시에 챙길 수 있는 기회라니! 더 놀라운 건 ‘꽝’이 없다는 사실이에요. 아메리카노, 소주, 맥주, 파스타, 순살치킨 감자튀김 등 다양한 상품이 들어있어서 뭘 뽑을지 두근두근 기대하게 만들더라고요. 저희도 한 번 해볼까 하다가 다음을 기약했어요!</p><h3 id="편안하고-넓은-테이블-간격"><a href="#편안하고-넓은-테이블-간격" class="headerlink" title="편안하고 넓은 테이블 간격"></a>편안하고 넓은 테이블 간격</h3><p>좌석은 6명이 앉을 수 있는 단체 테이블부터 2인, 4인 테이블까지 다양하게 마련되어 있었어요. 테이블 간격도 적당히 떨어져 있어서 옆 테이블 눈치 보지 않고 편안하게 대화하기 딱 좋은 정도였답니다. 북적이지 않으면서도 활기찬 분위기에서 즐거운 시간을 보낼 수 있었어요.</p><h3 id="점심에도-방문하기-좋은-경기광주-핫플레이스"><a href="#점심에도-방문하기-좋은-경기광주-핫플레이스" class="headerlink" title="점심에도 방문하기 좋은 경기광주 핫플레이스"></a>점심에도 방문하기 좋은 경기광주 핫플레이스</h3><p>파머스밀앤펍은 오전 11시부터 운영해서 점심에 방문해서 샐러드나 파스타를 즐기기에도 정말 좋을 것 같았어요. 맛있는 식사를 하고 바로 옆 CGV에서 영화까지 보면, 완벽한 경기광주 데이트 코스가 되겠더라고요! 낮과 밤 모두 매력적인 공간이라 더욱 마음에 들었답니다.</p><h2 id="파머스밀앤펍-메뉴-탐방-스파이시본-투움바-파스타-주문"><a href="#파머스밀앤펍-메뉴-탐방-스파이시본-투움바-파스타-주문" class="headerlink" title="파머스밀앤펍 메뉴 탐방: 스파이시본 &amp; 투움바 파스타 주문!"></a>파머스밀앤펍 메뉴 탐방: 스파이시본 &amp; 투움바 파스타 주문!</h2><p>경기광주 파머스밀앤펍은 카페부터 저녁 펍까지 겸하는 곳이라 메뉴가 정말 다양했어요. 샐러드, 안주, 커피, 티 등 취향껏 고를 수 있는 폭이 넓더라고요. 뭘 먹을지 고민하다가, 파머스밀앤펍에서 가장 잘 나간다는 대표 메뉴들을 맛보기로 했어요.</p><ul><li><strong>스파이시본:</strong> 38,000원</li><li><strong>매콤투움바 파스타:</strong> 16,000원</li></ul><p>두 메뉴 모두 강력 추천 메뉴라고 해서 망설임 없이 주문했어요!</p><h3 id="주문과-동시에-나오는-기본-안주-팝콘"><a href="#주문과-동시에-나오는-기본-안주-팝콘" class="headerlink" title="주문과 동시에 나오는 기본 안주, 팝콘!"></a>주문과 동시에 나오는 기본 안주, 팝콘!</h3><p>음식이 나오기 전, 기본 안주로 바삭하고 귀여운 컵에 담긴 팝콘이 나왔어요. 짭조름하고 고소한 팝콘을 하나씩 먹다 보니 기다리는 시간이 전혀 지루하지 않았답니다.</p><h2 id="비주얼부터-압도적인-메인-메뉴-솔직-후기"><a href="#비주얼부터-압도적인-메인-메뉴-솔직-후기" class="headerlink" title="비주얼부터 압도적인 메인 메뉴 솔직 후기!"></a>비주얼부터 압도적인 메인 메뉴 솔직 후기!</h2><p>드디어 메인 메뉴들이 등장했어요! 비주얼부터 심상치 않은 스파이시본과 매콤 투움바 파스타, 지금부터 자세히 소개해 드릴게요.</p><h3 id="난생처음-맛보는-매콤함-스파이시본-뼈찜"><a href="#난생처음-맛보는-매콤함-스파이시본-뼈찜" class="headerlink" title="난생처음 맛보는 매콤함, 스파이시본 (뼈찜)!"></a>난생처음 맛보는 매콤함, 스파이시본 (뼈찜)!</h3><p>“와, 양 많다!” 스파이시본이 나왔을 때의 첫 느낌이었어요. 비주얼부터 압도적이더라고요.</p><p>이 메뉴는 ‘보일링 스타일 완전 매운 등뼈찜’인데요, 저는 태어나서 처음 먹어보는 메뉴였어요! 등뼈찜에 떡, 소시지, 옥수수, 감자가 푸짐하게 곁들여져 나오는데, 뭔가 외국 음식 같은 이국적인 느낌이 확 들었어요.</p><p><strong>꿀팁:</strong> 맵기 조절이 가능해요! 저는 순한 맛으로 주문했는데, 딱 먹기 좋게 매콤한 맛이었어요. 평소 매운 음식을 잘 드신다면 보통맛이나 매운맛에 도전해 봐도 좋을 것 같아요! (기호에 따라 선택하세요!)</p><p>경기광주술집 파머스밀앤펍에서는 손으로 편하게 먹을 수 있도록 비닐장갑도 함께 주시더라고요. 젓가락으로 쓱~ 하니 잘 익어서 바로 살이 발라지는 부드러움에 감탄했어요. 사장님께 여쭤보니 국산 등뼈만을 고집해서 만드신다고 해요. 그래서 그런지 잡내 하나 없이 매콤하고 정말 맛있었답니다.</p><p>특히 소스를 머금은 떡이 정말 별미였어요! 약간 옛날 떡꼬치 느낌도 나면서 계속 손이 가는 맛이었어요. 중간중간 매콤할 때 피클 하나씩 먹어주면 또다시 리셋되는 마법! 골라 먹는 재미가 가득한 이색 안주였답니다.</p><h3 id="꾸덕하고-매콤한-매력-매콤-투움바-파스타"><a href="#꾸덕하고-매콤한-매력-매콤-투움바-파스타" class="headerlink" title="꾸덕하고 매콤한 매력, 매콤 투움바 파스타!"></a>꾸덕하고 매콤한 매력, 매콤 투움바 파스타!</h3><p>오늘은 매운 음식으로 가기로 작정한 날이었나 봐요. 스파이시본에 이어 매콤 투움바 파스타까지! 파머스밀앤펍은 전체적으로 메뉴에 매콤한 맛이 가미되어 있어서 느끼하지 않고 물리지 않아 좋더라고요.</p><p>꾸덕한 크림소스가 쫄깃한 파스타 면에 제대로 스며들어 한 입 먹을 때마다 만족스러웠어요. 탱글탱글하고 신선한 새우가 듬직하게 들어가 있어서 씹는 맛도 일품이었답니다. 스파이시본과 함께 먹으니 매콤함이 더해져 환상의 궁합을 자랑했어요! 결국 소스까지 싹싹 긁어서 다 먹어버렸네요.</p><h2 id="쿄쿄의-파머스밀앤펍-총평-및-추천"><a href="#쿄쿄의-파머스밀앤펍-총평-및-추천" class="headerlink" title="쿄쿄의 파머스밀앤펍 총평 및 추천!"></a>쿄쿄의 파머스밀앤펍 총평 및 추천!</h2><p>경기광주술집 파머스밀앤펍에서 스파이시본을 난생처음 먹어봤는데, 진짜 맛있어서 깜짝 놀랐어요. 사장님이 발명하신 건지, 아니면 원래 있는 레시피인지 너무 궁금해지더라고요! 😋 힙한 분위기, 신선한 메뉴, 그리고 꽝 없는 뽑기 이벤트까지! 모든 면에서 만족스러웠던 곳이었어요.</p><p>저는 다음에 또 방문할 의향이 100%예요! 그때는 못 먹어본 다른 메뉴들도 도전해보려구요.</p><p><strong>쿄쿄가 추천하는 파머스밀앤펍 이용 팁!</strong></p><ul><li><strong>점심에 방문하시는 분들께는:</strong> 커피 메뉴와 신선한 샐러드, 그리고 맛있는 파스타를 추천해요!</li><li><strong>저녁에 방문하시면:</strong> 이색 안주 스파이시본에 소주 한 잔 마시는 것을 강력 추천드립니다!</li></ul><p>경기광주에서 분위기 좋고 맛있는 안주가 있는 술집을 찾으신다면, 경안동 파머스밀앤펍에 꼭 한번 방문해 보세요! 후회하지 않으실 거예요! 😊</p><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224106500179">https://blog.naver.com/jang4549/224106500179</a><br>쿄쿄의 생활&#x2F;문화 블로그는 언제나 여러분의 궁금증을 해소하고, 삶을 풍요롭게 하는 정보를 제공하기 위해 노력하고 있습니다. 이 글이 유익하셨다면 공감과 댓글 부탁드려요! 다음에도 더욱 알찬 정보로 찾아올게요!</p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC/">경기광주</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%8A%B8%EC%BD%94%EC%8A%A4/">데이트코스</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B6%84%EC%9C%84%EA%B8%B0%EC%A2%8B%EC%9D%80%EC%88%A0%EC%A7%91/">분위기좋은술집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EC%95%88%EB%8F%99/">경안동</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%88%A0%EC%A7%91%EC%B6%94%EC%B2%9C/">술집추천</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%8C%EC%8A%A4%ED%83%80%EB%A7%9B%EC%A7%91/">파스타맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%95%88%EC%A3%BC%EB%A7%9B%EC%A7%91/">안주맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%BF%84%EC%BF%84%EB%A6%AC%EB%B7%B0/">쿄쿄리뷰</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-8/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>판교역 맛집 데이트 코스 추천! 화덕피자가 맛있는 살레르노 판교점 솔직 후기</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-7/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-7/</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 11:32:53 GMT</pubDate>
      
      <description>판교역에서 도보 5분 거리, 이탈리아 현지 맛을 그대로 담은 살레르노 판교점에 다녀왔어요. 정통 나폴리 화덕피자와 시그니처 포르게타, 부라타 피자까지 완벽했던 판교 데이트 맛집! 분위기 좋은 이탈리안 레스토랑을 찾으신다면 꼭 방문해보세요.</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분의 맛있는 일상을 책임지는 쿄쿄입니다! 😊</p><p>주중에 판교에서 오랜만에 남편과 특별한 데이트를 하고 왔어요. 바로 판교역 데이트 코스로 이미 입소문 자자한 <strong>살레르노 판교점</strong>인데요. 기대 이상으로 너무나 만족스러워서, 이 멋진 경험을 여러분과도 꼭 공유하고 싶어 이렇게 글을 써봅니다. 판교역 근처에서 분위기 좋은 이탈리안 레스토랑이나 정통 화덕피자 맛집을 찾고 계셨다면, 이 글이 큰 도움이 될 거예요!</p><h2 id="판교역-살레르노-판교점-기본-정보-찾아가는-길"><a href="#판교역-살레르노-판교점-기본-정보-찾아가는-길" class="headerlink" title="판교역 살레르노 판교점: 기본 정보 &amp; 찾아가는 길"></a>판교역 살레르노 판교점: 기본 정보 &amp; 찾아가는 길</h2><p>살레르노 판교점은 판교역에서 접근성이 정말 좋아서 데이트 코스로 안성맞춤이었어요.</p><ul><li><strong>🕒 영업시간:</strong> 11:00 - 21:30<ul><li>브레이크 타임: 15:00 - 17:00</li><li>라스트오더: 20:30</li></ul></li><li><strong>📍 주소:</strong> 경기 성남시 분당구 판교역로 145 라스트리트 2동 2층</li><li><strong>☎️ 전화번호:</strong> 0507-1373-8459</li><li><strong>🅿️ 주차:</strong> 건물 내 무료주차 가능! (차량 이용 시에도 편리해요.)</li></ul><p>신분당선 판교역 3번 출구로 나와 판교원마을 방향으로 도보 약 5분 정도 걸어가면 되는데요, 생각보다 훨씬 가까워서 길 찾는데 전혀 어려움이 없었어요. 저처럼 대중교통을 이용하든, 차를 가지고 오든 편리하게 방문할 수 있다는 점이 큰 장점이죠!</p><h2 id="이탈리아-남부의-맛을-그대로-살레르노-이야기"><a href="#이탈리아-남부의-맛을-그대로-살레르노-이야기" class="headerlink" title="이탈리아 남부의 맛을 그대로, 살레르노 이야기"></a>이탈리아 남부의 맛을 그대로, 살레르노 이야기</h2><p>‘살레르노’라는 이름이 참 예쁘다고 생각했는데, 알고 보니 이탈리아 남부 항구 도시 이름이더라고요. 레몬, 올리브, 치즈, 토마토 등 이탈리아 요리의 핵심 식재료를 생산하는 지역이라니, 이름부터 범상치 않죠?</p><p>살레르노 판교점은 이런 이탈리아 남부 현지의 맛을 그대로 제공하는 ‘자연주의 홈메이드 이탈리안 키친’을 지향한다고 해요. 다양한 이탈리안 메뉴와 함께 와인까지 즐길 수 있는 곳이랍니다.</p><h3 id="놓칠-수-없는-런치-스페셜"><a href="#놓칠-수-없는-런치-스페셜" class="headerlink" title="놓칠 수 없는 런치 스페셜!"></a>놓칠 수 없는 런치 스페셜!</h3><p>특히, 점심시간에는 더욱 저렴하게 맛있는 이탈리안 요리를 즐길 수 있다고 해요. 오전 11시부터 오후 3시까지 런치 메뉴를 주문하면, 단돈 1,000원 추가로 스프와 음료, 커피까지 제공된다니 정말 가성비 최고 아닌가요? 판교 직장인분들이나 점심 데이트 장소를 찾으시는 분들께 강력 추천하고 싶어요!</p><h2 id="화덕피자의-정석-이탈리아-현지-재료의-고집"><a href="#화덕피자의-정석-이탈리아-현지-재료의-고집" class="headerlink" title="화덕피자의 정석, 이탈리아 현지 재료의 고집"></a>화덕피자의 정석, 이탈리아 현지 재료의 고집</h2><p>매장 안으로 들어서자마자 압도적인 크기의 화덕이 가장 먼저 눈에 들어왔어요. 살레르노에서는 이탈리아 남부 스타일의 정통 나폴리 화덕피자를 고수한다고 하는데요, 야채를 제외한 피자 재료 대부분을 이탈리아에서 직수입해서 사용한다고 하니 그 맛이 더욱 기대될 수밖에 없겠죠?</p><h2 id="이탈리아-현지-감성-가득-살레르노의-분위기"><a href="#이탈리아-현지-감성-가득-살레르노의-분위기" class="headerlink" title="이탈리아 현지 감성 가득, 살레르노의 분위기"></a>이탈리아 현지 감성 가득, 살레르노의 분위기</h2><p>가게 내부는 정말 깔끔하고 정돈된 느낌이었어요. 벽면에는 아름다운 이탈리아 풍경 사진들과 와인병들이 감각적으로 디스플레이되어 있어서, 마치 이탈리아 현지 레스토랑에 온 듯한 착각마저 들게 하더라고요. 창가 자리는 저녁에 방문하면 야경을 볼 수 있어서 분위기가 더욱 좋으니, 판교 데이트 시 꼭 창가 자리를 추천합니다! 오랜만에 남편과 분위기 좋은 곳에서 데이트하는 느낌이라 더욱 설레었어요.</p><h2 id="저희-부부의-선택-디너-코스-솔직-후기"><a href="#저희-부부의-선택-디너-코스-솔직-후기" class="headerlink" title="저희 부부의 선택: 디너 코스 솔직 후기!"></a>저희 부부의 선택: 디너 코스 솔직 후기!</h2><p>저희 부부는 살레르노의 다양한 메뉴를 맛보고 싶어서 디너 코스로 주문했어요.</p><ul><li><strong>주문 메뉴:</strong> 살시챠 부라타 (23,000원), 포르게타 (400g) (41,000원), 오늘의 스프, 하우스 샐러드, 레모네이드, 티라미수, 하우스 와인 1잔 (7,000원)</li><li><strong>총 가격:</strong> 71,000원</li></ul><h3 id="식전빵-올리브-포카치아"><a href="#식전빵-올리브-포카치아" class="headerlink" title="식전빵: 올리브 포카치아"></a>식전빵: 올리브 포카치아</h3><p>매일 아침 직접 구워낸다는 ‘올리브 포카치아’가 식전빵으로 나왔어요. 따뜻하고 쫄깃한 식감이 식욕을 돋우기에 충분했습니다. 올리브 향이 솔솔 나는 게 정말 이탈리아에 와있는 기분이었어요!</p><h3 id="친절함은-기본-빠른-서빙까지"><a href="#친절함은-기본-빠른-서빙까지" class="headerlink" title="친절함은 기본, 빠른 서빙까지!"></a>친절함은 기본, 빠른 서빙까지!</h3><p>무엇보다 놀라웠던 점은 음식이 정말 빠르게 나온다는 것이었어요. 그리고 직원분들이 정말 친절하게 메뉴 설명을 해주시고, 웃으면서 응대해주셔서 기분까지 덩달아 좋아졌답니다.</p><h3 id="상큼한-시작-하우스-샐러드-오늘의-스프"><a href="#상큼한-시작-하우스-샐러드-오늘의-스프" class="headerlink" title="상큼한 시작: 하우스 샐러드 &amp; 오늘의 스프"></a>상큼한 시작: 하우스 샐러드 &amp; 오늘의 스프</h3><p>신선한 채소와 토마토가 듬뿍 올라간 샐러드로 가볍게 입맛을 돋우었어요. 이어 나온 오늘의 스프는 옥수수 콘 스프였는데, 옥수수 콘이 큼직큼직하게 들어가 있어서 톡톡 터지는 식감이 정말 일품이었습니다.</p><h3 id="살시챠-부라타-피자-비주얼-맛-폭발"><a href="#살시챠-부라타-피자-비주얼-맛-폭발" class="headerlink" title="### 살시챠 부라타 피자: 비주얼 &amp; 맛 폭발!"></a>### 살시챠 부라타 피자: 비주얼 &amp; 맛 폭발!</h3><p>드디어 메인 메뉴 중 하나인 살시챠 부라타 피자가 나왔어요. 비주얼부터 정말 먹음직스러웠는데, 한 입 먹는 순간 감탄사가 절로 나왔습니다!</p><ul><li><strong>화덕의 힘:</strong> 화덕에 구워져서 빵 끝이 쫄깃하면서도 고소했어요.</li><li><strong>부라타 치즈:</strong> 부라타 치즈가 아낌없이 듬뿍 올라가 있어서 피자의 풍미를 한껏 높여주었습니다.</li><li><strong>올리브 오일 팁:</strong> 직원분께서 올리브 오일을 살짝 뿌려 먹으면 더욱 맛있다고 추천해주셨는데, 한 바퀴 듬뿍 뿌려 먹으니 올리브의 향이 살짝 더해져 풍미가 깊어지는 걸 느낄 수 있었어요. 이건 정말 <strong>완전 추천</strong>하는 조합입니다!</li></ul><h3 id="살레르노-시그니처-포르게타-놓치지-마세요"><a href="#살레르노-시그니처-포르게타-놓치지-마세요" class="headerlink" title="### 살레르노 시그니처, 포르게타: 놓치지 마세요!"></a>### 살레르노 시그니처, 포르게타: 놓치지 마세요!</h3><p>‘포르게타’는 제가 처음 먹어보는 메뉴였는데, 살레르노의 시그니처 메뉴라고 해서 주문해봤어요. 포르게타는 이탈리아 전통 돼지고기 요리로, 돼지 삼겹살과 등심 부위를 허브와 함께 롤 형태로 말아서 오븐에 구운 요리라고 하더라고요. 쉽게 말해 ‘돼지고기 스테이크’라고 생각하시면 될 것 같아요.</p><p>겉 부분의 크래클링(껍질 부분)은 정말 바삭바삭했고, 안쪽 고기는 촉촉하면서도 부드러워서 환상의 조화를 이뤘습니다. 이 특별한 맛은 꼭 한번 경험해보시라고 강력 추천하고 싶어요!</p><h3 id="달콤한-마무리-후식-티라미수"><a href="#달콤한-마무리-후식-티라미수" class="headerlink" title="달콤한 마무리: 후식 티라미수"></a>달콤한 마무리: 후식 티라미수</h3><p>예쁜 그릇에 담겨 나온 티라미수는 비주얼부터 완벽했어요. 위에 뿌려진 코코아 파우더는 마치 벨벳 같은 부드러움을 자랑했고, 스푼으로 떠보니 여러 층이 예쁘게 나뉘어 있더라고요. 너무 달지 않아서 식후 디저트로 정말 딱이었습니다. 배가 부른 상태에서도 부담 없이 다 먹을 수 있는 크기여서 좋았어요!</p><h2 id="판교역-데이트-맛집-살레르노-판교점-총평"><a href="#판교역-데이트-맛집-살레르노-판교점-총평" class="headerlink" title="판교역 데이트 맛집, 살레르노 판교점 총평"></a>판교역 데이트 맛집, 살레르노 판교점 총평</h2><p>분위기 좋은 레스토랑에서 오랜만에 남편과 정말 만족스러운 데이트를 한 것 같아 행복했어요. 특히 살레르노 판교점만의 특별한 메뉴인 <strong>화덕피자</strong>와 <strong>포르게타</strong>는 다른 곳에서는 쉽게 맛볼 수 없는 매력이 있었습니다.</p><p>이탈리안 레스토랑을 좋아하시고, 특히 정통 나폴리 <strong>화덕피자</strong>의 쫄깃함을 즐기시는 분들, 그리고 판교에서 분위기 좋은 데이트 코스를 찾으시는 분들이라면 살레르노 판교점에 꼭 한번 방문해보시길 강력 추천합니다! 후회하지 않으실 거예요.</p><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224046597148">https://blog.naver.com/jang4549/224046597148</a></p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EB%A7%9B%EC%A7%91/">판교맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EB%A0%88%EC%8A%A4%ED%86%A0%EB%9E%91/">판교레스토랑</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%9D%B4%ED%83%88%EB%A6%AC%EC%95%88%EB%A0%88%EC%8A%A4%ED%86%A0%EB%9E%91/">이탈리안레스토랑</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%8A%B8%EC%BD%94%EC%8A%A4/">판교데이트코스</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%99%94%EB%8D%95%ED%94%BC%EC%9E%90%EC%B6%94%EC%B2%9C/">화덕피자추천</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%82%B4%EB%A0%88%EB%A5%B4%EB%85%B8/">살레르노</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8F%AC%EB%A5%B4%EA%B2%8C%ED%83%80/">포르게타</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B6%80%EB%9D%BC%ED%83%80%ED%94%BC%EC%9E%90/">부라타피자</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-7/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>번아웃 극복! 강화도 잠시섬 2박3일, 힐링과 소통이 가득한 강화유니버스 체험 후기</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/travel/travel-2/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/travel/travel-2/</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Dec 2025 05:25:06 GMT</pubDate>
      
      <description>일상에 지친 당신께, 강화유니버스 잠시섬에서의 특별한 2박3일 힐링 체험을 소개합니다. 강화도 체류형 프로그램 잠시섬에서 다양한 체험과 따뜻한 소통, 그리고 아름다운 숙소에서 나를 돌아보는 시간을 가졌어요. 번아웃 극복을 위한 최고의 선택, 강화도 잠시섬 후기를 지금 만나보세요!</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분! 인기 생활&#x2F;문화 블로거 쿄쿄입니다. 💖</p><p>바쁘게 흘러가는 일상 속에서 잠시 멈춤이 필요할 때, 여러분은 어떤 곳을 떠올리시나요? 저는 최근 2025년 11월, 강화도로 2박 3일간 특별한 여행을 다녀왔어요. 바로 ‘강화유니버스 잠시섬’에서 힐링과 소통, 그리고 나를 돌아보는 시간을 보내고 왔답니다. 정말이지, 제 마음에 따뜻한 환기를 시켜준 소중한 경험이었어요.</p><p>혹시 지금 번아웃이 왔거나, 무언가 새로운 자극이 필요하다면, 제 #강화도여행 #잠시섬 후기에 주목해주세요! 지금부터 그 특별했던 시간을 자세히 소개해 드릴게요.</p><h2 id="강화유니버스-잠시섬-어떤-곳인가요"><a href="#강화유니버스-잠시섬-어떤-곳인가요" class="headerlink" title="강화유니버스 잠시섬, 어떤 곳인가요?"></a>강화유니버스 잠시섬, 어떤 곳인가요?</h2><h3 id="‘잠시-멈춰-섬에서-쉰다’-강화도-체류형-프로그램"><a href="#‘잠시-멈춰-섬에서-쉰다’-강화도-체류형-프로그램" class="headerlink" title="‘잠시 멈춰 섬에서 쉰다’ 강화도 체류형 프로그램"></a>‘잠시 멈춰 섬에서 쉰다’ 강화도 체류형 프로그램</h3><p>#강화유니버스잠시섬 은 이름부터 특별한 의미를 담고 있어요. ‘잠시 멈춰 섬에서 쉰다’는 뜻 그대로, 잠시 일상에서 벗어나 강화도에 머물며 나 자신을 돌아보고 지역 주민들과 교류하는 #체류형프로그램 이랍니다. 협동조합 청풍에서 운영하는 이곳은 단순히 관광지를 둘러보는 여행을 넘어, 강화도에 잠시 살아보는 듯한 깊이 있는 경험을 선사해요.</p><p>잠시섬에 도착해서 가장 먼저 들른 곳은 베이스캠프 같은 역할을 하는 ‘강화유니버스 라운지’였어요. 라운지는 인천 강화군 강화읍 강화대로368번길 6에 위치해 있고, 건물 바로 앞에 주차도 가능해서 편리했어요. 네이버에 ‘강화도 잠시섬’을 검색하면 안 나올 수도 있으니 ‘아삭아삭순무민박’ 2층 건물의 1층 라운지를 찾아보시면 된답니다. 강화도를 방문하는 누구든 따뜻하게 환대받을 수 있는 곳이에요!</p><h2 id="강화유니버스-라운지-잠시섬의-베이스캠프"><a href="#강화유니버스-라운지-잠시섬의-베이스캠프" class="headerlink" title="강화유니버스 라운지, 잠시섬의 베이스캠프!"></a>강화유니버스 라운지, 잠시섬의 베이스캠프!</h2><h3 id="설렘-가득한-첫-만남-친절한-크루들과의-소통"><a href="#설렘-가득한-첫-만남-친절한-크루들과의-소통" class="headerlink" title="설렘 가득한 첫 만남, 친절한 크루들과의 소통"></a>설렘 가득한 첫 만남, 친절한 크루들과의 소통</h3><p>라운지에 들어서니 크루분들이 정말 반갑게 맞아주셨어요. 이런 게 바로 한국의 ‘정’이구나 싶었답니다. 칠판에는 잠시섬을 이끌어가는 파도님, 마담님을 포함한 크루 6분에 대한 이야기가 적혀 있었는데, 이런 작은 디테일들이 더욱 친근하게 느껴졌어요.</p><p>이곳에서 미션 체험도 할 수 있고, 무엇보다 #강화도맛집 이나 #강화도가볼만한곳 도 추천받을 수 있었는데, 크루분들이 추천해주신 곳들이 모두 성공적이라 여행 내내 너무 감사했어요! (이건 다음 포스팅에서 자세히 풀어볼게요!) 그리고 체험 10개를 완료하면 멋진 후드티를 선물로 받을 수 있다고 하니, 도전 욕구가 뿜뿜하더라고요. 😊</p><h3 id="가성비-넘치는-다채로운-체험-프로그램"><a href="#가성비-넘치는-다채로운-체험-프로그램" class="headerlink" title="가성비 넘치는 다채로운 체험 프로그램"></a>가성비 넘치는 다채로운 체험 프로그램</h3><p>잠시섬의 또 다른 매력은 바로 다채로운 체험 프로그램이에요. 프로그램 리스트는 <a href="https://www.guniverse.net/program/all">강화유니버스 프로그램 웹사이트</a>에서 확인하실 수 있는데, 정말 30여 개의 다양한 활동들이 준비되어 있답니다. 놀라운 건 이 모든 체험이 단돈 5,000원이라는 거예요! 이렇게 고퀄리티의 체험을 이 가격에 즐길 수 있는 건 아마 지자체 후원 덕분이 아닐까 싶어요. #가성비여행 으로 이만한 곳이 없죠.</p><p>그리고 매일 저녁 9시 반에는 라운지에 모여 ‘회고’의 시간을 가져요. 숙소로 픽업도 오니 차가 없으신 분들도 걱정 없이 참여할 수 있답니다. 어색할 틈 없이 친절한 크루들 덕분에 오늘 무엇을 했고 무엇을 느꼈는지 사람들과 편안하게 이야기하며 하루를 정리할 수 있었어요.</p><h2 id="잠시섬빌리지-고즈넉한-힐링-숙소"><a href="#잠시섬빌리지-고즈넉한-힐링-숙소" class="headerlink" title="잠시섬빌리지, 고즈넉한 힐링 숙소"></a>잠시섬빌리지, 고즈넉한 힐링 숙소</h2><h3 id="합리적인-가격에-감성까지-더한-숙소"><a href="#합리적인-가격에-감성까지-더한-숙소" class="headerlink" title="합리적인 가격에 감성까지 더한 숙소"></a>합리적인 가격에 감성까지 더한 숙소</h3><p>#잠시섬빌리지 는 프로그램 참가비도 저렴한데, 숙소도 정말 합리적인 가격으로 이용할 수 있었어요. 연박할수록 할인 폭이 커지고, 숙소 형태에 따라 가격이 다르지만 게스트하우스 수준의 깨끗하고 예쁜 숙소를 만날 수 있답니다. 건축가분이 디자인에 진심이신 듯, 숙소 자체가 너무 예뻐서 머무는 내내 감탄했어요.</p><p>제가 방문했을 때는 지어진지 얼마 안 된 듯 엄청 깔끔했답니다. 당일에 방 번호와 공용 비밀번호를 알려주셔서 편리하게 이용할 수 있었어요. 1층에서 신발을 갈아 신고 2층 숙소로 올라가는데, 복도에서 바라본 바깥 풍경은 정말 ‘미쳤다’ 소리가 절로 나오는 고즈넉한 뷰였어요.</p><h3 id="마음을-어루만지는-공간-룸과-공용공간"><a href="#마음을-어루만지는-공간-룸과-공용공간" class="headerlink" title="마음을 어루만지는 공간, 룸과 공용공간"></a>마음을 어루만지는 공간, 룸과 공용공간</h3><p>2층 복도에는 작은 책상과 의자가 마련되어 있었어요. 이곳에는 이전에 다녀가신 분들의 고민이나 힐링 글귀들이 적혀 있었는데, 읽는 것만으로도 마음이 따뜻해지는 느낌이었어요. 매일 똑같은 일상을 보내다가 문득 혼자라는 생각이 들 때가 있잖아요? 잠시섬빌리지의 글귀들은 그런 마음에 위로를 건네주는 것 같았어요. 이용 안내사항으로는 늦은 시간 조용히 하고, 술과 담배는 실내에서 금지된다는 내용이 있었어요.</p><p>샤워시설과 화장실도 정말 깨끗했고요! 칫솔만 가져오면 될 정도로 샴푸, 린스, 바디워시, 클렌징폼, 치약, 수건, 손 세정제까지 모든 어메니티가 완벽하게 준비되어 있었답니다.</p><p>저는 룸 2번에서 2박을 했는데, 1-2인실이라 혼자 넓게 쓸 수 있었어요. 방에 들어서자마자 공책 한 권과 5,000원 쿠폰, 수건 2장이 눈에 들어왔어요. 이 5,000원 쿠폰은 나중에 #조커피랩 이라는 카페에서 맛있는 커피 한 잔으로 바꿔 마셨답니다! (이곳도 다음 포스팅에서 자세히!) 방에는 에어컨&amp;히터, 드라이기가 구비되어 있고, 책상에 앉아 창밖을 보며 글을 쓰기에도 참 좋았어요.</p><p>특히 베란다 뷰가 정말 최고였어요! 숙소 바로 앞에 아름다운 저수지가 펼쳐져 있는데, 방문하신 다른 분의 말로는 저수지를 따라 1km 정도 걸을 수 있는 길이 있다고 해요. 다음번에 #강화도혼자여행 으로 다시 온다면 꼭 저수지 길을 걸어보고 싶어요. 강화도를 돌아다니며 놀다 보니 벌써 저녁, 9시 반에 라운지에서 회고를 마치고 돌아오니 밤하늘에 별이 쏟아지는 듯 많아서 한참을 넋 놓고 바라보기도 했어요.</p><p>1층 공용 공간에는 큰 테이블 두 개와 책들이 있어서 조용히 책을 읽거나 차를 마시며 시간을 보내기 좋았어요. 이곳에서 책을 읽는 시간마저도 진정한 #힐링여행 의 일부처럼 느껴졌답니다.</p><h2 id="잠시-멈춤이-필요한-당신께-강화유니버스-잠시섬"><a href="#잠시-멈춤이-필요한-당신께-강화유니버스-잠시섬" class="headerlink" title="잠시 멈춤이 필요한 당신께, 강화유니버스 잠시섬"></a>잠시 멈춤이 필요한 당신께, 강화유니버스 잠시섬</h2><p>#강화유니버스잠시섬 은 단순한 여행 프로그램이 아니었어요. 나를 돌아보고, 좋은 사람들을 만나고, 일상에 새로운 호흡을 불어넣어주는 특별한 경험이었죠. 요즘처럼 모두가 바쁘게 달리는 시대에 ‘잠시 멈춤’의 용기가 필요한 것 같아요. 가끔은 멈춰 서서 “내가 왜 달리고 있는지, 어디로 가고 있는지” 돌아볼 필요가 있잖아요.</p><p>만약 지금 번아웃이 왔거나, 휴식이 필요하거나, 뭔가 변화를 찾고 있다면… 주저하지 말고 잠시섬을 추천드려요. 그곳에서 여러분만의 답을 찾을 수 있을 거예요.</p><p>저에게 너무나 소중했던 #강화도2박3일 추억을 만들어준 잠시섬, 꼭 한번 방문해보시길 바랄게요!</p><p>잠시섬 신청은 아래 링크에서 가능하고, 강화유니버스 인스타그램에서는 더 빠른 소식과 생생한 현장을 만나볼 수 있어요.</p><ul><li><strong>잠시섬 신청하기:</strong> <a href="https://www.guniverse.net/jamsiisland?reviewPage=1&reviewCategory=null">https://www.guniverse.net/jamsiisland</a></li><li><strong>강화유니버스 인스타그램:</strong> <a href="https://www.instagram.com/ganghwauniverse/">https://www.instagram.com/ganghwauniverse/</a></li></ul><p>오늘 포스팅은 강화유니버스 잠시섬의 전반적인 분위기와 숙소를 소개해 드리는 것이 포인트였다면, 다음 포스팅에서는 강화도에서 즐겼던 다양한 체험과 맛집에 대한 이야기를 작성해보려고 해요. 많이 기대해주세요!</p><p>그럼 이만, 쿄쿄였습니다!</p><hr><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224085616408">https://blog.naver.com/jang4549/224085616408</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/travel/">여행</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84/">강화도</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%9E%A0%EC%8B%9C%EC%84%AC/">잠시섬</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EC%9C%A0%EB%8B%88%EB%B2%84%EC%8A%A4/">강화유니버스</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84%EC%B2%B4%ED%97%98/">강화도체험</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84%EC%88%99%EC%86%8C/">강화도숙소</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%9E%90%EB%A7%81%EC%97%AC%ED%96%89/">힐링여행</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B5%AD%EB%82%B4%EC%97%AC%ED%96%89/">국내여행</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%98%BC%EC%9E%90%EC%97%AC%ED%96%89/">혼자여행</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%842%EB%B0%953%EC%9D%BC/">강화도2박3일</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/travel/travel-2/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>경기광주 분위기 좋은 신상카페 블랙어스 Blackearth: 낮엔 감성카페, 밤엔 와인바로 변신! 주차 3시간 무료</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/review/review/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/review/review/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 23:18:40 GMT</pubDate>
      
      <description>경기광주 청석공원 근처에 오픈한 신상카페 블랙어스 Blackearth! 모던한 블랙 인테리어와 핸드드립 커피, 낮에는 감성 카페로, 밤에는 와인바로 변신하는 특별한 공간이에요. 넓은 주차 공간과 시그니처 블랙크림라떼, 티라미수 맛집 정보까지, 완벽한 경기광주 데이트 코스를 찾고 있다면 놓치지 마세요!</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분! 쿄쿄입니다. 🌿</p><p>요즘 카페 나들이하기 정말 좋은 날씨죠? 오늘은 제가 여러분의 주말을 더욱 특별하게 만들어 줄 경기광주 신상 카페, 바로 **블랙어스 (Blackearth)**를 소개해 드리려고 해요. 이곳은 단순히 커피만 마시는 공간이 아니라, 낮과 밤의 매력이 확연히 다른, 그야말로 ‘분위기 깡패’라는 말이 딱 어울리는 곳이랍니다! ✨</p><p>여러분은 카페에서 어떤 것을 중요하게 생각하세요? 멋진 분위기? 맛있는 커피? 아니면 여유로운 시간? 이 모든 것을 만족시켜 줄 경기광주 카페를 찾고 계셨다면, 지금부터 저와 함께 블랙어스의 매력 속으로 푹 빠져볼 준비 되셨나요? 😊</p><h2 id="블랙어스-Blackearth-압도적인-첫인상-모던-블랙-감성-속으로"><a href="#블랙어스-Blackearth-압도적인-첫인상-모던-블랙-감성-속으로" class="headerlink" title="#블랙어스 #Blackearth: 압도적인 첫인상, 모던 블랙 감성 속으로"></a>#블랙어스 #Blackearth: 압도적인 첫인상, 모던 블랙 감성 속으로</h2><p>블랙어스에 처음 들어서는 순간, “와!” 하는 감탄사가 절로 나오실 거예요. 이름처럼 전체적으로 모던하면서도 감각적인 블랙톤 인테리어가 시선을 압도하는 곳이거든요. 평범한 카페라고 하기엔 꽤 넓고 고급스러운 분위기가 마치 갤러리나 근사한 라운지에 온 듯한 착각을 불러일으킨답니다.</p><p>낮에는 햇살이 창을 통해 은은하게 들어와 따뜻하고 아늑한 분위기를 연출하고요, 저녁이 되면 조명이 은은하게 빛나면서 마치 근사한 와인바나 라운지로 변신하는 마법 같은 공간이에요. 사장님이 귀여운 피규어를 좋아하시는지, 곳곳에 놓인 조명과 소품 하나하나가 만들어내는 무드가 정말 독특해요. 특히 블랙어스라는 이름과 어울리게 우주를 연상시키는 오브제들이 공간의 매력을 더해주죠!</p><h2 id="편리함은-기본-경기광주카페-주차-걱정-없는-블랙어스"><a href="#편리함은-기본-경기광주카페-주차-걱정-없는-블랙어스" class="headerlink" title="편리함은 기본! #경기광주카페 주차 걱정 없는 블랙어스"></a>편리함은 기본! #경기광주카페 주차 걱정 없는 블랙어스</h2><p>아무리 분위기 좋은 카페라도 주차가 힘들면 발길이 잘 안 가게 되잖아요? 하지만 블랙어스는 걱정 마세요! 🚗</p><p>📍 <strong>주소:</strong> 경기 광주시 청석로 248-6 (청석공원 근처, 이마트 건너편 먹보한우 방면이라 찾기도 쉬워요!)<br>🕒 <strong>영업시간:</strong> 12:00~20:00 (라스트오더: 19:30)<br>📞 <strong>전화번호:</strong> 0507-1322-3092<br>🚗 <strong>주차:</strong> 가게 앞 안쪽 무료주차 가능 (3시간 지원!)</p><p>주차 공간도 넉넉하고, 무려 3시간이나 무료 주차를 지원해 주니까 시간에 쫓기지 않고 여유롭게 카페를 즐길 수 있어요. 저는 이곳에서 책도 읽고, 노트북으로 할 일도 하면서 3시간을 꽉 채워 알차게 보냈답니다! 처음엔 이런 멋진 곳이 잘 알려지지 않았을 거라고 생각했는데, 이미 입소문이 났는지 평일에도 꽤 많은 분들이 찾아오시더라고요.</p><h2 id="낮엔-커피향-가득-밤엔-와인-한-잔-경기광주데이트코스-로-완벽"><a href="#낮엔-커피향-가득-밤엔-와인-한-잔-경기광주데이트코스-로-완벽" class="headerlink" title="낮엔 커피향 가득, 밤엔 와인 한 잔! #경기광주데이트코스 로 완벽"></a>낮엔 커피향 가득, 밤엔 와인 한 잔! #경기광주데이트코스 로 완벽</h2><p>블랙어스의 가장 큰 매력은 바로 ‘낮과 밤의 이중생활’이에요. ✨</p><p>낮에는 향긋한 핸드드립 커피와 맛있는 베이커리를 즐기는 여유로운 카페로, 저녁에는 은은한 조명 아래 와인이나 가벼운 술을 마시며 분위기를 낼 수 있는 무드 있는 라운지로 변신합니다. 보통 카페에서 술까지 판매하는 경우는 드문데, 이곳에서는 점심 식사 후 가볍게 와인 한 잔 하며 대화 나누기에도 정말 좋았어요. 뭔가 미니바 같은 느낌도 나고, 특별한 데이트 코스를 찾는 분들에게도 딱일 것 같아요!</p><h2 id="블랙어스만의-특별한-맛-블랙크림라떼-부터-티라미수-까지"><a href="#블랙어스만의-특별한-맛-블랙크림라떼-부터-티라미수-까지" class="headerlink" title="블랙어스만의 특별한 맛: #블랙크림라떼 부터 #티라미수 까지!"></a>블랙어스만의 특별한 맛: #블랙크림라떼 부터 #티라미수 까지!</h2><p>분위기만 좋으면 섭섭하죠? 블랙어스는 맛까지 완벽하답니다! 저희는 점심 식사 후 방문해서 책도 읽고 노트북 작업도 할 예정이어서, 커피와 디저트를 함께 주문했어요.</p><ul><li><strong>블랙크림라떼 7,000원 (시그니처 메뉴!)</strong></li><li><strong>바닐라라떼 6,500원</strong></li><li><strong>티라미수 케이크 7,000원</strong></li></ul><p>특히 블랙어스의 시그니처 메뉴인 <strong>블랙크림라떼</strong>는 정말 특별했어요! 처음 맛보는 메뉴였는데, 달콤한 쿠키앤크림 맛의 크림과 진한 에스프레소가 완벽하게 어우러져 깊은 풍미를 자랑하더라고요. 단순히 달콤하기만 한 게 아니라, 커피 본연의 맛과 조화롭게 어울려 계속 손이 가는 맛이었어요.</p><p><strong>바닐라라떼</strong>도 너무 달지 않으면서 은은한 바닐라 향이 커피의 쌉싸름함과 어우러져 부담 없이 즐기기 좋았고요. 커피 원두 자체가 너무 좋아서 그런지, 모든 커피 메뉴가 훌륭했어요!</p><p>그리고 디저트! 아는 맛에 이끌려 <strong>티라미수</strong>를 주문했는데, 정말 부드러웠어요. 포크로 한입 떠먹자마자 입안에서 사르르 녹는 느낌이랄까요? 커피와 함께 곁들이니 풍미가 배가 되면서 “이래서 블랙어스가 카페+디저트 맛집으로 불리는구나!” 싶었답니다. 다음 방문에는 정말 궁금했던 리본빵과 바스크치즈, 연우빵, 블루베리파이, 스콘도 꼭 맛보고 싶어요!</p><h2 id="감성카페-의-정석-블랙어스-실내외-포토존과-야외-테라스"><a href="#감성카페-의-정석-블랙어스-실내외-포토존과-야외-테라스" class="headerlink" title="#감성카페 의 정석: 블랙어스 실내외 포토존과 야외 테라스"></a>#감성카페 의 정석: 블랙어스 실내외 포토존과 야외 테라스</h2><p>블랙어스는 실내뿐만 아니라 외부 공간도 정말 멋지게 꾸며져 있어요. 블랙어스만의 독특한 분위기가 건물 전체를 감싸고 있다고 할까요?</p><p>날씨 좋은 날에는 야외 테라스에서 커피 한 잔 하며 여유롭게 수다 떨기 딱 좋답니다. 햇살 가득한 야외 테이블에서 사진을 찍어도 정말 예쁘게 나와서, 어디든 앉기만 하면 인생샷을 건질 수 있는 포토존 천국이에요!</p><h2 id="블랙어스-잊지-못할-추억을-선사할-경기광주의-보석-같은-공간"><a href="#블랙어스-잊지-못할-추억을-선사할-경기광주의-보석-같은-공간" class="headerlink" title="블랙어스, 잊지 못할 추억을 선사할 경기광주의 보석 같은 공간"></a>블랙어스, 잊지 못할 추억을 선사할 경기광주의 보석 같은 공간</h2><p>여러분, 오늘 저와 함께 둘러본 경기광주 신상카페 블랙어스 어떠셨나요?</p><p>모던하고 감각적인 인테리어, 낮에는 향긋한 커피와 맛있는 디저트, 밤에는 분위기 있는 와인까지 즐길 수 있는 특별함, 그리고 무엇보다 주차 걱정 없이 여유로운 시간을 보낼 수 있다는 점까지! 정말 매력적인 곳이죠?</p><p>단순한 카페를 넘어, 여러분의 일상에 특별한 영감을 줄 수 있는 복합 문화 공간 같은 느낌이에요. 혼자만의 시간을 보내거나, 소중한 사람과 함께 기억에 남을 추억을 만들고 싶으시다면, 블랙어스에 꼭 한번 방문해 보시길 강력 추천합니다!</p><p>분위기 좋은 경기광주 카페를 찾고 계셨다면, 블랙어스에서 잊지 못할 경험을 해보세요! 다음에도 더 알찬 정보로 돌아올게요! 안녕~👋</p><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/223992845910">https://blog.naver.com/jang4549/223992845910</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/review/">리뷰</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EB%A7%9B%EC%A7%91/">경기광주맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%B9%B4%ED%8E%98%EC%B6%94%EC%B2%9C/">카페추천</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%A3%BC%EB%A7%90%EB%82%98%EB%93%A4%EC%9D%B4/">주말나들이</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%95%B8%EB%93%9C%EB%93%9C%EB%A6%BD/">핸드드립</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B8%94%EB%9E%99%ED%81%AC%EB%A6%BC%EB%9D%BC%EB%96%BC/">블랙크림라떼</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8B%B0%EB%9D%BC%EB%AF%B8%EC%88%98%EB%A7%9B%EC%A7%91/">티라미수맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%82%AE%EC%88%A0%EC%B9%B4%ED%8E%98/">낮술카페</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%90%EC%84%B1%EC%B9%B4%ED%8E%98/">감성카페</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/review/review/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>경기광주 맛집 경안댁, 야장 분위기 끝판왕! 인생 김치찜에 막걸리 한잔 어때요?</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-6/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-6/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 23:12:32 GMT</pubDate>
      
      <description>경기광주 찐 맛집 &#39;경안댁&#39; 리얼 방문기! 운치 있는 야장 분위기 속에서 직접 담근 묵은지 김치찜과 바삭한 파전, 시원한 막걸리까지! 데이트, 모임 장소로 강력 추천하는 핫플레이스 경안댁 후기를 만나보세요.</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분의 맛잘알 블로거 쿄쿄입니다! 😌</p><p>오늘은 제가 오랫동안 사랑해 마지않던 우리 동네 찐 맛집, **경기광주 맛집 &lt;경안댁&gt;**에 다녀온 이야기를 들려드릴게요. 비 오는 날이면 따끈한 전이랑 얼큰한 김치찜이 생각나서 무조건 달려가던 곳인데, 최근에 리뉴얼까지 하면서 더욱 핫한 분위기로 변신했더라고요! 첫인상부터 ‘아, 여기가 진짜구나’ 싶을 정도로 소박하면서도 정겨운 감성이 가득해서 저절로 정이 가는 곳이랍니다.</p><hr><h2 id="🌳-경안댁-운치-있는-야장-분위기-속으로"><a href="#🌳-경안댁-운치-있는-야장-분위기-속으로" class="headerlink" title="🌳 경안댁, 운치 있는 야장 분위기 속으로!"></a>🌳 경안댁, 운치 있는 야장 분위기 속으로!</h2><p>경안댁에 도착하면 화려한 간판이나 인테리어보다는 자연스럽고 편안한 분위기가 저를 먼저 반겨줘요. 이번에 방문하니 데크도 새로 깔고 테이블도 바뀌면서 한층 더 업그레이드된 모습이었는데요. 마치 멀리 외곽으로 놀러 온 듯한 기분까지 들더라고요! 야외 좌석의 매력이 정말 대단해요.</p><p>경안댁은 실내와 실외 공간으로 나뉘어 있는데, 테이블 간격이 넉넉해서 옆 테이블 눈치 보지 않고 편안하게 식사할 수 있어요. 요즘처럼 저녁 공기가 선선해지는 가을엔 야외 테이블이 최고죠! <strong>경기광주 야장 술집</strong>이 사실 많지 않은데, 경안댁은 감성 충만한 야장 분위기를 제대로 느낄 수 있는 곳이라 더욱 특별해요. 실내 공간도 넓고 쾌적해서 어떤 모임이든 잘 어울릴 거예요.</p><h3 id="📍-경안댁-기본-정보-영업시간-주소-전화-주차까지"><a href="#📍-경안댁-기본-정보-영업시간-주소-전화-주차까지" class="headerlink" title="📍 경안댁 기본 정보: 영업시간, 주소, 전화, 주차까지!"></a>📍 경안댁 기본 정보: 영업시간, 주소, 전화, 주차까지!</h3><p>먼저 경안댁 방문 전 체크해야 할 정보부터 알려드릴게요.</p><ul><li><strong>🕒 영업시간:</strong> 매일 17:00 - 00:30</li><li><strong>📍 주소:</strong> 경기 광주시 문화로124번길 21 경안댁</li><li><strong>☎️ 전화번호:</strong> 0507-1421-9654</li><li><strong>🅿️ 주차:</strong> 가게 앞 무료 주차 가능해요!</li></ul><hr><h2 id="🍲-직접-담근-묵은지로-만든-‘진짜’-김치찜-호랑이-막걸리와-환상의-짝꿍"><a href="#🍲-직접-담근-묵은지로-만든-‘진짜’-김치찜-호랑이-막걸리와-환상의-짝꿍" class="headerlink" title="🍲 직접 담근 묵은지로 만든 ‘진짜’ 김치찜, 호랑이 막걸리와 환상의 짝꿍!"></a>🍲 직접 담근 묵은지로 만든 ‘진짜’ 김치찜, 호랑이 막걸리와 환상의 짝꿍!</h2><p>경안댁의 메뉴는 다양하지만, 저는 역시 김치찜을 빼놓을 수 없죠!<br>메뉴판을 살펴보니 1kg 오리로스 (55,000원), 2인 오리로스 (30,000원), 김치찜 (38,000원), 전 (20,000원) 등이 있었어요. 막걸리 종류도 다양해서 뭘 마실지 행복한 고민에 빠진답니다.</p><p>저희는 예전부터 경안댁에서 맛보고 반했던 **호랑이 막걸리 (8,000원)**를 주문했어요. 달달하면서도 깔끔한 맛이 얼큰한 김치찜과 기가 막히게 잘 어울리거든요!</p><h3 id="🥘-사장님표-‘수제-묵은지-김치찜’-맛의-비결은"><a href="#🥘-사장님표-‘수제-묵은지-김치찜’-맛의-비결은" class="headerlink" title="🥘 사장님표 ‘수제 묵은지 김치찜’ 맛의 비결은?"></a>🥘 사장님표 ‘수제 묵은지 김치찜’ 맛의 비결은?</h3><p>경안댁 김치찜의 특별함은 바로 이거예요! 사장님이 <strong>직접 담근 묵은지</strong>로 만들고, 옆 가마솥에서 푹 익힌 고기가 들어간다고 하더라고요. 사장님은 경안댁 외에도 모란댁, 한남댁 등 여러 매장을 운영하신다고 하니, 그 내공이 정말 대단하시죠?</p><p>드디어 보글보글 끓고 있는 김치찜이 등장했어요. 빨간 국물이 깊고 진한 색을 띠고 있어서 보자마자 군침이 확 돌더라고요! 사장님이 직접 고기도 먹기 좋게 잘라주시고 불 조절까지 해주셔서 더욱 편하게 즐길 수 있었답니다.</p><p>첫 한 숟갈을 떠서 입에 넣는 순간, “와, 이게 진짜 김치찜이구나!” 하고 감탄사가 절로 나왔어요. 국물부터 맛봤는데, 정말 깊고 진한 맛이었어요. 김치에서 우러나온 감칠맛과 돼지고기의 조화가 예술이더라고요. 김치찜이라고 김치랑 돼지고기만 있는 게 아니라, 떡, 두부, 무, 버섯까지 푸짐하게 들어가 있어서 더욱 좋았어요.</p><p>역시 호랑이 막걸리는 배신하지 않아요! 김치찜의 얼큰함과 달달한 막걸리 한 잔의 조합은 정말 천국이 따로 없었답니다. 돼지고기는 부드러운 앞다리살을 사용하는데, 고기와 김치를 함께 한 입에 넣고 막걸리로 넘기면 하루의 피로가 싹 가시는 기분이에요. 경안댁의 좋은 분위기 덕분에 술이 술술 들어가더라고요!</p><hr><h2 id="🥢-바삭-촉촉-오징어-듬뿍-‘해물파전’에-지평-막걸리-한잔"><a href="#🥢-바삭-촉촉-오징어-듬뿍-‘해물파전’에-지평-막걸리-한잔" class="headerlink" title="🥢 바삭 촉촉, 오징어 듬뿍 ‘해물파전’에 지평 막걸리 한잔!"></a>🥢 바삭 촉촉, 오징어 듬뿍 ‘해물파전’에 지평 막걸리 한잔!</h2><p>얼큰한 김치찜에 막걸리가 술술 들어가니, 뭔가 아쉬워서 야장 분위기에 딱 어울리는 파전을 추가로 주문했어요! 사장님은 애호박전을 추천해주셨는데, 다음번에는 꼭 애호박전도 먹어보러 와야겠다고 다짐했답니다. (파전 사진이 너무 맛있어 보였거든요!)</p><p>파전에는 역시 지평막걸리죠! 경안댁의 파전은 정말 깔끔했어요. 막걸리 안주로는 더할 나위 없이 좋았답니다. 파가 가득 들어가 있고, 겉은 바삭하면서 속은 촉촉한 식감이 완벽했어요. 큼직한 오징어도 아낌없이 들어가 있어서 씹는 맛까지 훌륭했답니다.</p><hr><h2 id="✨-마무리하며-경안댁-왜-경기광주-핫플로-추천하는가"><a href="#✨-마무리하며-경안댁-왜-경기광주-핫플로-추천하는가" class="headerlink" title="✨ 마무리하며: 경안댁, 왜 경기광주 핫플로 추천하는가?"></a>✨ 마무리하며: 경안댁, 왜 경기광주 핫플로 추천하는가?</h2><p><strong>경기광주 야장 술집</strong>을 찾고 계시거나, 분위기 좋아서 데이트 코스로 방문하고 싶은 분들께 <strong>경안댁</strong>을 강력 추천하고 싶어요. 혼자 가셔도 좋고, 친구나 가족, 연인과 함께 가도 모두가 만족할 만한 곳이에요. 저도 이번에 남편과 함께 갔는데, 둘 다 너무 만족하며 나왔거든요!</p><p>맛있는 음식과 멋진 분위기, 그리고 소중한 사람들과 함께하는 시간까지 완벽했던 경안댁. 여러분도 꼭 한번 방문하셔서 이 특별한 경험을 직접 느껴보시길 바랍니다!</p><hr><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224002234804">https://blog.naver.com/jang4549/224002234804</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC/">경기광주</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EC%95%88%EB%8C%81/">경안댁</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B9%80%EC%B9%98%EC%B0%9C/">김치찜</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%95%BC%EC%9E%A5%EC%88%A0%EC%A7%91/">야장술집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%8C%EC%A0%84%EB%A7%9B%EC%A7%91/">파전맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%A7%89%EA%B1%B8%EB%A6%AC%EC%95%88%EC%A3%BC/">막걸리안주</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B4%91%EC%A3%BC%EB%A7%9B%EC%A7%91/">광주맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%8A%B8%EC%BD%94%EC%8A%A4/">데이트코스</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B6%84%EC%9C%84%EA%B8%B0%EC%A2%8B%EC%9D%80%EC%88%A0%EC%A7%91/">분위기좋은술집</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-6/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>판교역 맛집 | 200가지 전통주와 감성 가득한 별주막 판교점, 데이트 술집으로 딱!</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-5/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-5/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 22:55:59 GMT</pubDate>
      
      <description>판교역 1번 출구에서 만나는 감성 술집 별주막 판교점! 200여 가지 전통주와 환상적인 수육, 김치전 페어링으로 특별한 시간을 보냈어요. 판교 데이트, 회식 장소로 강력 추천해요!</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분! 쿄쿄입니다 😊 저희 부부는 종종 판교에서 데이트를 즐기는데요, 맛있는 밥도 먹고 가볍게 한잔하는 걸 참 좋아해요. 오늘은 정말 특별한 판교역 술집을 발견해서 여러분께 꼭 소개해 드리고 싶어 이렇게 글을 작성하게 되었어요.</p><p>바로 <strong>200여 가지가 넘는 술</strong>이 있는 곳! 상상만 해도 설레지 않나요? 처음 가보는 곳이라 기대를 안고 갔는데, 정말 기대 이상이었던 <strong>별주막 판교점</strong> 방문 후기를 생생하게 전해드릴게요! 술을 좋아하시는 분들이라면 눈을 크게 뜨고 봐주세요!</p><h2 id="판교역-맛집-별주막-판교점-어디에-있나요"><a href="#판교역-맛집-별주막-판교점-어디에-있나요" class="headerlink" title="판교역 맛집 별주막 판교점, 어디에 있나요?"></a>판교역 맛집 별주막 판교점, 어디에 있나요?</h2><p>판교역에서 도보로 가깝다 보니 퇴근하고 들르기에도 정말 좋았어요. 저처럼 판교에서 일하거나 데이트하는 분들에게 최고의 위치가 아닐까 싶어요.</p><p><strong>별주막 판교점은 판교역 1번 출구에서 쭉 직진하면 나오는 먹자골목에 위치해 있어요.</strong> 2층에 있어서 그냥 지나치기 쉬울 수도 있지만, 오히려 2층이라 시야가 탁 트여서 술 마시기에 더욱 좋더라고요! 창밖 풍경을 보며 여유롭게 한잔 기울이는 기분, 상상만 해도 좋지 않나요?</p><h3 id="별주막-판교점-기본-정보-📍"><a href="#별주막-판교점-기본-정보-📍" class="headerlink" title="별주막 판교점 기본 정보 📍"></a>별주막 판교점 기본 정보 📍</h3><ul><li><strong>영업시간:</strong> 연중무휴 (주중 오후 5시<del>12시 &#x2F; 주말 및 공휴일 오후 4시</del>11시)</li><li><strong>주소:</strong> 경기 성남시 분당구 판교역로192번길 22 213, 214호</li><li><strong>전화번호:</strong> 0507-1451-7022</li><li><strong>주차:</strong> 판교역 1번 출구 지하 주차장 무료 이용 가능 (계산 시 카운터에 차량 번호 말씀해주세요!)</li></ul><p>2층으로 올라가 코너를 돌면 바로 별주막 판교점이 보인답니다. 찾기 어렵지 않아요!</p><h2 id="여기가-바로-전통주-박물관-200여-가지-술의-향연-✨"><a href="#여기가-바로-전통주-박물관-200여-가지-술의-향연-✨" class="headerlink" title="여기가 바로 전통주 박물관? 200여 가지 술의 향연 ✨"></a>여기가 바로 전통주 박물관? 200여 가지 술의 향연 ✨</h2><p>별주막 판교점에 들어서자마자 저절로 감탄사가 나왔어요! <strong>벽면 가득 채워진 200종이 넘는 다양한 술병들</strong>이 마치 작은 전통주 박물관에 온 듯한 느낌을 주더라고요. 처음 보는 라벨의 술들이 정말 많아서 구경하는 재미만 해도 쏠쏠했답니다. 나중에 알고 보니 이곳이 <strong>판교역 최다 전통주 보유 매장</strong>이라고 해요. 정말 대단하죠?</p><h3 id="탁주-약주-청주부터-증류주-수제맥주까지-🥂"><a href="#탁주-약주-청주부터-증류주-수제맥주까지-🥂" class="headerlink" title="탁주, 약주, 청주부터 증류주, 수제맥주까지! 🥂"></a>탁주, 약주, 청주부터 증류주, 수제맥주까지! 🥂</h3><p>전국 각지의 막걸리, 청주, 증류주는 물론이고 요즘 인기 많은 수제맥주까지! 정말 없는 게 없더라고요. 솔직히 저는 전통주에 대해 잘 몰랐고, 그냥 막걸리 정도만 알고 있었는데요. 이곳에 와서 우리나라에 이렇게 다양하고 훌륭한 전통주들이 많다는 걸 처음 알게 됐어요. 각 지역마다 특색 있는 술들이 있고, 같은 막걸리라도 지역에 따라 맛이 완전히 다르다는 것도 너무 신기했답니다.</p><p>술을 좋아하시는 분들에게는 정말 천국 같은 곳이 아닐까 싶어요. 다양한 주류를 종류별로 맛볼 수 있고, 심지어 술의 종류에 따라 잔도 다르게 플레이팅 되어서 나오니, 대접받는 느낌까지 들었어요!</p><h3 id="전통주-입문자도-걱정-마세요-👨‍🏫"><a href="#전통주-입문자도-걱정-마세요-👨‍🏫" class="headerlink" title="전통주 입문자도 걱정 마세요! 👨‍🏫"></a>전통주 입문자도 걱정 마세요! 👨‍🏫</h3><p>“전통주를 잘 모르는데 어떡하죠?” 걱정하지 마세요! 별주막 판교점 직원분들이 와인 소믈리에처럼 친절하게 <strong>취향에 맞는 술을 추천</strong>해 주신답니다. 저처럼 전통주 입문자에게는 정말 좋은 경험이 될 거예요. 저희 부부는 직원분의 추천을 받아 귀여운 술병의 <strong>희양산 9도</strong>를 주문했어요. 어떤 맛일지 벌써부터 궁금해지더라고요!</p><h2 id="막걸리와-찰떡궁합-별주막-시그니처-안주-리뷰-🍽️"><a href="#막걸리와-찰떡궁합-별주막-시그니처-안주-리뷰-🍽️" class="headerlink" title="막걸리와 찰떡궁합! 별주막 시그니처 안주 리뷰 🍽️"></a>막걸리와 찰떡궁합! 별주막 시그니처 안주 리뷰 🍽️</h2><p>술 종류가 많아서 행복한 고민 끝에 술을 고르고, 안주는 별주막의 시그니처인 **돼지고기 수육 겉절이(34,000원)**와 **김치전(19,000원)**을 주문했어요. 기본 밑반찬으로는 깔끔한 묵은지 김치가 나왔답니다.</p><h3 id="부드러움의-극치-돼지고기-수육-겉절이-🍖"><a href="#부드러움의-극치-돼지고기-수육-겉절이-🍖" class="headerlink" title="부드러움의 극치! 돼지고기 수육 겉절이 🍖"></a>부드러움의 극치! 돼지고기 수육 겉절이 🍖</h3><p>드디어 메인 안주, 돼지고기 수육 겉절이가 나왔어요! 비주얼부터 군침이 돌더라고요. 한 점 먹어보니… 와, 정말 감탄했어요. <strong>육질이 너무나 부드러웠거든요.</strong> 씹을 때마다 고기의 육즙이 입안 가득 퍼지는데, 누린내 하나 없이 깔끔한 맛이 일품이었어요. 겉절이의 아삭함과 새콤함이 수육의 풍미를 한층 더 살려줘서, 막걸리와 정말 찰떡궁합이더라고요. 수육 한 점에 겉절이 올려서 막걸리 한 모금 마시니까, ‘아~ 이게 바로 한국식 페어링이구나!’ 하는 생각이 저절로 들었답니다.</p><h3 id="겉바속촉의-정석-김치전-🥞"><a href="#겉바속촉의-정석-김치전-🥞" class="headerlink" title="겉바속촉의 정석! 김치전 🥞"></a>겉바속촉의 정석! 김치전 🥞</h3><p>두 번째 안주는 바로 김치전! 큼지막한 김치전이 노릇노릇하게 구워져 나왔어요. <strong>겉은 바삭하게 튀겨진 듯 고소하고, 속은 촉촉하면서도 김치의 수분감이 살아있었어요.</strong> 기름도 깨끗한 걸 쓰는지 전혀 느끼하지 않았고, 김치전 특유의 고소한 향도 정말 일품이었어요. 한 입 베어 물면 김치의 아삭한 식감과 함께 새콤한 맛이 확 느껴져서 술안주로 이만한 게 없더라고요. 막걸리와 환상의 짝꿍이었어요!</p><h2 id="분위기-이벤트-편의성까지-완벽한-판교역-술집-💖"><a href="#분위기-이벤트-편의성까지-완벽한-판교역-술집-💖" class="headerlink" title="분위기, 이벤트, 편의성까지 완벽한 판교역 술집 💖"></a>분위기, 이벤트, 편의성까지 완벽한 판교역 술집 💖</h2><p>별주막 판교점은 맛있는 술과 안주뿐만 아니라 다양한 장점들을 가지고 있었어요.</p><h3 id="아늑하고-프라이빗한-공간-🛋️"><a href="#아늑하고-프라이빗한-공간-🛋️" class="headerlink" title="아늑하고 프라이빗한 공간 🛋️"></a>아늑하고 프라이빗한 공간 🛋️</h3><p>테이블 간격도 넓고, 칸막이로 나름 프라이빗하게 나뉜 공간들도 있어서 <strong>회식, 가족 모임, 데이트</strong>에도 딱 좋겠더라고요. 조명으로 아늑한 주막 느낌을 살려서 깔끔하고 분위기가 정말 좋았어요. 특히 2층에서 밖을 보면서 먹을 수 있는 점이 큰 장점인데, 저는 비 오는 날 방문했더니 빗소리 들으면서 막걸리 마시니 기분까지 덩달아 좋아지더라고요!</p><h3 id="편리한-주문과-특별한-이벤트-✨"><a href="#편리한-주문과-특별한-이벤트-✨" class="headerlink" title="편리한 주문과 특별한 이벤트 ✨"></a>편리한 주문과 특별한 이벤트 ✨</h3><p>주문은 <strong>QR코드로도 가능하고, 직원분을 불러서 직접 주문</strong>할 수도 있어요. 카카오페이 QR코드 주문은 처음 해봤는데 너무 귀여웠답니다. (주문만 QR로 하고 계산은 나갈 때 카운터에서 해요!)</p><p>그리고 별주막 판교점은 다양한 행사도 진행하고 있으니 꼭 참고해 보세요! 저희는 <strong>리뷰 이벤트로 ‘관악산 생막걸리’ 한 잔</strong>을 서비스 받았는데, 이거 진짜 맛있으니 꼭 참여해 보시길 강력 추천해요!</p><h2 id="판교-데이트-회식-술-한잔-생각날-땐-별주막-판교점으로-🎯"><a href="#판교-데이트-회식-술-한잔-생각날-땐-별주막-판교점으로-🎯" class="headerlink" title="판교 데이트, 회식, 술 한잔 생각날 땐 별주막 판교점으로! 🎯"></a>판교 데이트, 회식, 술 한잔 생각날 땐 별주막 판교점으로! 🎯</h2><p>안주도 맛있고, 술 종류는 말할 것도 없이 많아서 판교 주변에 계시는 분들에게 정말 강력 추천하는 곳이에요. 특히 저처럼 여러 가지 술을 구경하고 맛보는 걸 좋아하시는 분들에게는 최고의 장소가 될 거예요. 아늑하고 감성적인 분위기 덕분에 여자분들도 정말 좋아할 것 같고요!</p><p><strong>전통주에 관심이 생기기 시작한 입문자 분들</strong>에게도 정말 좋은 곳이에요. 전통주 소믈리에 같은 직원분들의 친절한 설명을 들으면서 다양한 술을 경험할 수 있거든요. 저처럼 전통주에 대한 지식이 없어도 충분히 즐거운 시간을 보낼 수 있답니다. 판교에서 특별한 술자리를 찾으신다면, 별주막 판교점에 꼭 한번 방문해 보세요! 후회하지 않으실 거예요 😊</p><hr><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224037402411">https://blog.naver.com/jang4549/224037402411</a></p>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EB%A7%9B%EC%A7%91/">판교맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EC%88%A0%EC%A7%91/">판교술집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%A0%84%ED%86%B5%EC%A3%BC%EC%B6%94%EC%B2%9C/">전통주추천</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%A7%89%EA%B1%B8%EB%A6%AC%EB%A7%9B%EC%A7%91/">막걸리맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%8A%B8/">판교데이트</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EA%B0%80%EB%B3%BC%EB%A7%8C%ED%95%9C%EA%B3%B3/">판교가볼만한곳</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B3%84%EC%A3%BC%EB%A7%89/">별주막</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EC%97%AD%EC%88%A0%EC%A7%91/">판교역술집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%BF%84%EC%BF%84%EC%9D%B4%EC%95%BC%EA%B8%B0/">쿄쿄이야기</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-5/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>판교고기집 인생 막창 발견! 불향 가득 소막창 맛집 &#39;막창막장 판교유스페이스점&#39; 솔직 후기</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-4/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-4/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:34:58 GMT</pubDate>
      
      <description>판교 유스페이스 맛집 막창막장 판교유스페이스점에서 불향 가득한 소막창과 쫄깃한 특수부위, 치즈철판막밥까지 푸짐하게 즐기고 왔어요. 판교역, 판교 테크노밸리 직장인 회식 장소로 완벽한 막창 맛집 후기!</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분의 든든한 맛친! 쿄쿄입니다 :)</p><p>날씨가 이제 제법 쌀쌀해지면서 뜨끈한 국물이나 든든한 고기가 생각나는 계절이 왔어요. 이런 날씨에는 역시 소주 한 잔 곁들인 고기가 최고죠! 특히 저는 그중에서도 쫄깃한 막창을 정말 사랑하는데요.</p><p>이번에 판교 유스페이스에 위치한 **’막창막장 판교유스페이스점’**에 다녀왔어요. 판교 직장동료가 여기 막창이 정말 맛있다고 강력 추천해 줘서, 퇴근하자마자 설레는 마음으로 달려갔답니다! 과연 불향 가득한 소막창의 매력에 푹 빠질 수 있을지, 지금부터 저의 솔직한 후기를 들려드릴게요.</p><h2 id="✨-막창막장-판교유스페이스점-기본-정보부터-확인해요"><a href="#✨-막창막장-판교유스페이스점-기본-정보부터-확인해요" class="headerlink" title="✨ 막창막장 판교유스페이스점, 기본 정보부터 확인해요!"></a>✨ 막창막장 판교유스페이스점, 기본 정보부터 확인해요!</h2><p>막창막장 판교유스페이스점의 자세한 정보는 다음과 같아요. 방문 전에 참고하시면 더욱 편리하실 거예요!</p><ul><li><strong>🕒 영업시간:</strong> 월-금 17:00 - 21:50 (토요일, 일요일 휴무)</li><li><strong>📍 주소:</strong> 경기 성남시 분당구 대왕판교로 660 2층 234호</li><li><strong>☎️ 전화번호:</strong> 0507-1377-7878</li><li><strong>🅿️ 주차:</strong> 지하 주차장 이용 가능 (유료)<ul><li>추가 요금 10분당 500원, 최대 50,000원</li></ul></li></ul><h2 id="🚇-판교-직장인이라면-주목-접근성-좋은-판교-유스페이스-맛집"><a href="#🚇-판교-직장인이라면-주목-접근성-좋은-판교-유스페이스-맛집" class="headerlink" title="🚇 판교 직장인이라면 주목! 접근성 좋은 판교 유스페이스 맛집"></a>🚇 판교 직장인이라면 주목! 접근성 좋은 판교 유스페이스 맛집</h2><p>‘막창막장’은 판교 유스페이스몰 2층에 자리 잡고 있어요. 판교역이나 판교 테크노밸리에서 근무하시는 분들이라면 퇴근 후 바로 방문하기 정말 좋은 위치죠. 저도 판교에서 근무하는 직장인으로서, 회식 장소로도 딱이고, 가볍게 동료들과 한잔하기에도 더없이 좋은 곳이라고 생각했어요. 접근성 좋은 <strong>판교고기집</strong>을 찾으신다면 막창막장이 정답입니다!</p><h3 id="🍽️-다양한-메뉴와-활기찬-분위기"><a href="#🍽️-다양한-메뉴와-활기찬-분위기" class="headerlink" title="🍽️ 다양한 메뉴와 활기찬 분위기"></a>🍽️ 다양한 메뉴와 활기찬 분위기</h3><p>매장 안으로 들어서니 고소한 불향이 코끝을 자극하며 식욕을 돋우더라고요. 막창, 돼지고기 특수부위부터 식사 메뉴인 철판막창막밥까지! 다양한 메뉴들이 눈길을 사로잡았어요. 월요일 저녁임에도 불구하고 매장은 거의 만석일 정도로 사람들로 북적였답니다. 역시 <strong>판교막창 맛집</strong>으로 소문난 곳은 다르네요.</p><p>저와 동료는 **소막창세트(540g - 54,000원)**와 **치즈철판막밥(11,000원)**을 주문했어요. 소막창세트는 쫄깃한 소막창과 꼬들살, 그리고 별미인 관자살까지 함께 즐길 수 있는 구성이라 정말 기대됐어요.</p><h2 id="✨-친절한-서비스와-쾌적한-환경까지-완벽"><a href="#✨-친절한-서비스와-쾌적한-환경까지-완벽" class="headerlink" title="✨ 친절한 서비스와 쾌적한 환경까지 완벽!"></a>✨ 친절한 서비스와 쾌적한 환경까지 완벽!</h2><p>막창막장은 사장님과 직원분들이 정말 친절하셔서 기분 좋게 식사할 수 있었어요. 바쁜 와중에도 웃는 얼굴로 손님들을 응대하고, 고기까지 직접 잘라주시는 섬세함에 감동받았답니다. 연기가 많이 나는 막창집인데도 불구하고, 환기 시스템이 잘 되어 있는지 옷에 냄새가 덜 배는 느낌이라 좋았어요. 쾌적한 환경에서 맛있는 막창을 즐길 수 있다는 점도 <strong>판교 회식 장소</strong>로 추천하는 이유 중 하나예요!</p><h3 id="🥗-정성-가득한-기본-반찬과-다양한-소스"><a href="#🥗-정성-가득한-기본-반찬과-다양한-소스" class="headerlink" title="🥗 정성 가득한 기본 반찬과 다양한 소스"></a>🥗 정성 가득한 기본 반찬과 다양한 소스</h3><p>주문과 동시에 정갈하고 맛깔스러운 기본 반찬들이 나왔어요. 하나하나 정말 신선하고 맛있어서 메인 막창에 대한 기대감이 더욱 커졌어요. 특히, 얼큰한 <strong>어묵탕</strong>은 기본 반찬으로 나오는데, 먹자마자 속이 확 풀리는 듯한 시원함에 “이거 완전 최고다!” 소리가 절로 나오더라고요.</p><p>소스 종류도 기름장, 쌈장, 콩가루, 매운양념장까지 무려 5가지나 제공되어 소막창을 다채롭게 즐길 수 있었어요. 아삭한 양파절임도 막창의 느끼함을 잡아주는 데 한몫했답니다. 부족한 반찬은 셀프바에서 자유롭게 가져다 먹을 수 있어서 더욱 편리했어요.</p><h2 id="🔥-불향-가득-겉바속쫄-소막창의-황홀경"><a href="#🔥-불향-가득-겉바속쫄-소막창의-황홀경" class="headerlink" title="🔥 불향 가득! 겉바속쫄 소막창의 황홀경"></a>🔥 불향 가득! 겉바속쫄 소막창의 황홀경</h2><p>옆 테이블에서 맛있게 구워지는 막창 비주얼을 보고 있으니 벌써부터 침이 고이더라고요. 드디어 저희 테이블에도 영롱한 소막창이 도착했습니다!</p><p>신선도부터 확인했는데, 육즙이 살아있고 탱글탱글한 게 한눈에 봐도 신선함이 느껴졌어요. 막창 특유의 잡내도 전혀 없어서 재료 관리를 얼마나 꼼꼼하게 하시는지 알 수 있었죠.</p><p>무엇보다 가장 좋았던 점은 직원분이 직접 능숙하게 구워주신다는 점이었어요. 저희는 중간중간 타지 않게 약간 신경 쓰는 정도? 막창이 노릇노릇하게 익어가는 모습을 보는 것만으로도 행복했어요. 지글지글 소리가 식욕을 폭발시켰답니다!</p><h3 id="😋-잊을-수-없는-그-맛-소주를-부르는-소막창"><a href="#😋-잊을-수-없는-그-맛-소주를-부르는-소막창" class="headerlink" title="😋 잊을 수 없는 그 맛, 소주를 부르는 소막창!"></a>😋 잊을 수 없는 그 맛, 소주를 부르는 소막창!</h3><p>“끄으~” 노릇하게 익은 막창 한 점을 입에 넣는 순간, 와… 이거다 싶었어요! 겉은 고소하게 바삭한데, 씹으면 씹을수록 쫄깃쫄깃한 식감이 살아있어요. 막창 특유의 고소한 기름맛이 입안 가득 퍼지는데, 전혀 느끼하지 않고 고소함만 남는답니다. 이 환상적인 맛에 저도 모르게 소주로 시작해서 맥주까지 달렸지 뭐예요! &gt;_&lt;</p><p>특히, 다 익으면 직원분이 관자살부터 먹으라고 알려주시는데, 이 관자살이 아주 꼬들꼬들하고 맛있어요. 소금장에 살짝 찍어 먹어도 좋고, 다양한 소스에 찍어 먹어도 각기 다른 매력을 느낄 수 있답니다. 소막창세트 540g은 2인이서 충분히 배부르게 먹을 수 있는 푸짐한 양이었어요. <strong>불향 가득한 소막창</strong>은 정말 잊을 수 없는 맛이었답니다!</p><h2 id="🧀-치즈철판막밥으로-화룡점정"><a href="#🧀-치즈철판막밥으로-화룡점정" class="headerlink" title="🧀 치즈철판막밥으로 화룡점정!"></a>🧀 치즈철판막밥으로 화룡점정!</h2><p>막창으로 배를 채웠지만, K-디저트인 볶음밥은 포기할 수 없죠! 막창 기름이 맛있게 배어든 김치볶음밥 위에 치즈가 듬뿍! 치즈가 살살 녹아내리는 비주얼만 봐도 침이 꼴깍 넘어가더라고요.</p><p>김치볶음밥 안에 쫄깃한 곱창이 들어있어 맛을 더욱 풍성하게 해주었어요. 막창과 막밥의 조합은 정말 사랑입니다. <strong>판교 직장인 회식</strong>의 마무리 메뉴로도 최고일 것 같아요!</p><h2 id="✨-판교고기집-‘막창막장’-재방문-의사-200-추천해요"><a href="#✨-판교고기집-‘막창막장’-재방문-의사-200-추천해요" class="headerlink" title="✨ 판교고기집 ‘막창막장’, 재방문 의사 200% 추천해요!"></a>✨ 판교고기집 ‘막창막장’, 재방문 의사 200% 추천해요!</h2><p>신선한 재료, 친절한 서비스, 깔끔하고 활기찬 분위기까지 삼박자가 완벽하게 갖춰진 **’막창막장 판교유스페이스점’**이었어요. 블로그를 쓰면서도 그 겉바속쫄 불향 소막창이 떠올라 침이 꼴깍 넘어가네요!</p><p><strong>판교고기집</strong>, <strong>판교막창</strong>, 혹은 <strong>판교 유스페이스 맛집</strong>을 찾으시는 분들께 정말 강력하게 추천하고 싶은 곳이에요. 퇴근 후 지친 몸을 맛있는 막창과 함께 위로하고 싶으시다면, 주저하지 말고 막창막장 판교유스페이스점으로 달려가 보세요! 후회하지 않으실 거예요 :)</p><hr><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224071536560">https://blog.naver.com/jang4549/224071536560</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EB%A7%9B%EC%A7%91/">판교맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%ED%85%8C%ED%81%AC%EB%85%B8%EB%B0%B8%EB%A6%AC/">판교테크노밸리</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%9C%A0%EC%8A%A4%ED%8E%98%EC%9D%B4%EC%8A%A4%EB%A7%9B%EC%A7%91/">유스페이스맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%A7%89%EC%B0%BD%EB%A7%9B%EC%A7%91/">막창맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%86%8C%EB%A7%89%EC%B0%BD%EB%A7%9B%EC%A7%91/">소막창맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B6%84%EB%8B%B9%EB%A7%9B%EC%A7%91/">분당맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%A7%81%EC%9E%A5%EC%9D%B8%ED%9A%8C%EC%8B%9D/">직장인회식</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%8A%B8%EB%A7%9B%EC%A7%91/">데이트맛집</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-4/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>경기광주 양꼬치 맛집? 장지동 &#39;미미사양갈비양꼬치&#39; 프리미엄 양갈비와 꿔바로우 후기 (주차, 메뉴, 영업시간)</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-3/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-3/</guid>
      <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 14:31:32 GMT</pubDate>
      
      <description>경기광주 장지동에 새로 오픈한 미미사양갈비양꼬치! 신선한 양꼬치와 육즙 가득 양갈비살, 겉바속촉 꿔바로우, 따뜻한 온면까지 완벽한 프리미엄 맛집 후기. 주차, 영업시간 정보와 오픈 이벤트까지 놓치지 마세요!</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분! 쿄쿄입니다 :)</p><p>혹시 입안 가득 육즙이 팡팡 터지는 신선한 양꼬치와 부드러운 양갈비를 찾아 헤매고 계셨나요? 그렇다면 오늘 포스팅에 주목해주세요! 경기 광주 장지동에 새로 오픈한 프리미엄 양꼬치, 양갈비 맛집, **’미미사양갈비양꼬치’**에 다녀온 따끈따끈한 후기를 들려드리려고 해요. 오픈한 지 얼마 안 된 곳인데도 벌써 소문이 자자하더라고요!</p><p>저와 함께 미미사양갈비양꼬치의 매력 속으로 푹 빠져볼까요? 바로 리뷰 시작합니다! 😋</p><hr><h2 id="📍-경기광주-장지동-‘미미사양갈비양꼬치’-위치-및-영업-정보"><a href="#📍-경기광주-장지동-‘미미사양갈비양꼬치’-위치-및-영업-정보" class="headerlink" title="📍 경기광주 장지동 ‘미미사양갈비양꼬치’ 위치 및 영업 정보"></a>📍 경기광주 장지동 ‘미미사양갈비양꼬치’ 위치 및 영업 정보</h2><p>새로 생긴 곳이라 찾아가기 어려울까 걱정했는데, <strong>경기광주역에서도 멀지 않은</strong> 곳에 위치해 접근성이 정말 좋았어요. 특히 <strong>경기광주 ICT폴리텍 대학교</strong>와 <strong>e편한세상 아파트</strong>에서는 걸어서 금방 갈 수 있을 정도로 가깝더라고요!</p><p>저희가 방문했을 때는 새로 오픈해서 그런지 화환도 정말 많았어요. 🥳 그리고 놀라운 <strong>오픈 이벤트</strong>도 진행 중이었답니다!</p><ul><li><strong>오픈 이벤트:</strong> 테이블당 주류 1병 또는 음료 2병 증정 (대박이쥬? 얼른 가보세요! &gt;_&lt;)</li></ul><h3 id="미미사양갈비양꼬치-기본-정보"><a href="#미미사양갈비양꼬치-기본-정보" class="headerlink" title="미미사양갈비양꼬치 기본 정보"></a>미미사양갈비양꼬치 기본 정보</h3><ul><li><strong>🕒 영업시간:</strong> 매일 16:00 - 23:00 (라스트오더: 22:00)</li><li><strong>🚫 휴무:</strong> 매주 화요일</li><li><strong>📍 주소:</strong> 경기 광주시 순암로 22 102호, 103호</li><li><strong>☎️ 전화번호:</strong> 0507-1306-6662</li><li><strong>🅿️ 주차:</strong> 건물 뒤, 옆에 무료 주차 가능 (주차 걱정 없이 편하게 방문하세요!)</li></ul><hr><h2 id="✨-깔끔하고-넓은-인테리어-회식-가족-모임-장소로-딱"><a href="#✨-깔끔하고-넓은-인테리어-회식-가족-모임-장소로-딱" class="headerlink" title="✨ 깔끔하고 넓은 인테리어, 회식&#x2F;가족 모임 장소로 딱!"></a>✨ 깔끔하고 넓은 인테리어, 회식&#x2F;가족 모임 장소로 딱!</h2><p>매장 안으로 들어서는 순간, ‘와, 정말 깔끔하다!’라는 감탄사가 절로 나왔어요. 새로 오픈한 곳이라 그런지 정말 깨끗하고 쾌적했답니다.</p><p>내부가 넓어서 테이블 개수도 많고, 테이블 간 간격도 넓어서 옆 테이블 신경 쓰지 않고 편안하게 식사할 수 있었어요. 덕분에 <strong>회식 장소</strong>나 <strong>가족 모임, 친구들과의 약속</strong> 장소로도 정말 손색이 없겠다는 생각이 들었답니다.</p><p>그리고 무엇보다 좋았던 점! 테이블마다 <strong>패드가 있어서 편리하게 주문</strong>할 수 있었어요. 이제 벨 누르고 기다릴 필요 없이, 먹고 싶은 메뉴를 패드로 쓱쓱 선택하면 되니 얼마나 편한지 몰라요. 👍</p><hr><h2 id="🥢-쿄쿄’s-PICK-미미사양갈비양꼬치-메뉴-주문-후기"><a href="#🥢-쿄쿄’s-PICK-미미사양갈비양꼬치-메뉴-주문-후기" class="headerlink" title="🥢 쿄쿄’s PICK! 미미사양갈비양꼬치 메뉴 주문 후기"></a>🥢 쿄쿄’s PICK! 미미사양갈비양꼬치 메뉴 주문 후기</h2><p>고민 끝에 저희는 이렇게 주문했어요. 양꼬치와 양갈비살은 물론, 양꼬치집의 꽃인 꿔바로우와 추운 날씨에 딱 어울리는 온면까지 완벽한 조합이었답니다!</p><ul><li><strong>양꼬치 1.7</strong></li><li><strong>양갈비살 1.9</strong></li><li><strong>꿔바로우 2.0</strong></li><li><strong>온면 0.8</strong></li></ul><p>주문 후 간단한 밑반찬들이 나왔는데요, 하나하나 정갈하고 맛있었어요. 그리고 곧이어 화력 좋은 숯이 들어왔습니다! 이곳의 숯불은 신기하게도 버튼을 누르면 높이 조절이 가능하더라고요? 대박 신기했어요! 🤩</p><p>혹시 밑반찬이 부족하더라도 걱정 마세요! <strong>셀프 코너</strong>에서 마음껏 가져다 먹을 수 있답니다. 테이블에는 쯔란과 땡초, 소금도 준비되어 있으니 취향껏 즐겨보세요!</p><hr><h2 id="🍖-입안-가득-퍼지는-육즙의-향연-양꼬치-양갈비살"><a href="#🍖-입안-가득-퍼지는-육즙의-향연-양꼬치-양갈비살" class="headerlink" title="🍖 입안 가득 퍼지는 육즙의 향연! 양꼬치 &amp; 양갈비살"></a>🍖 입안 가득 퍼지는 육즙의 향연! 양꼬치 &amp; 양갈비살</h2><p>드디어 기다리던 양꼬치와 양갈비살이 나왔어요! 와… 비주얼부터 정말 끝내주더라고요! 꼬치에 고기가 통통하게 꽂혀 있었고, 무엇보다 고기가 정말 <strong>엄청 신선해 보였습니다.</strong> 근래에 가 본 양꼬치 집 중에서 제일 깨끗하고 깔끔한 느낌이었어요.</p><p>뜨거운 숯불 위에 고기를 올리자마자 “지글지글” 소리가 나면서 기름이 뚝뚝 떨어지는데, 그 비주얼이 진짜 군침 돌게 만들더라고요. 노릇노릇 맛있게 익은 양꼬치 한 점을 입에 베어 물었는데… ✨<strong>진짜 육즙이 팡팡 터지면서 입안 가득 퍼지는 거 있죠?</strong>✨ 고기가 진짜 부드럽고 신선한 게 느껴졌습니다. 이게 바로 프리미엄 양꼬치의 맛이구나 싶었어요!</p><p>양꼬치를 다 먹은 후에는 양갈비살도 구워서 먹었는데요, 둘 다 맛있었지만 양갈비살이 조금 더 <strong>쫄깃한 식감</strong>을 자랑했어요. 고기 퀄리티가 너무 좋아서, 잘 익은 고기가 꼬치에서 쏙쏙 잘 빠지는 것도 좋았답니다. 정말이지, <strong>경기광주 양갈비 맛집</strong>으로도 손색이 없었어요!</p><hr><h2 id="🐷-겉바속촉의-진수-마성의-꿔바로우"><a href="#🐷-겉바속촉의-진수-마성의-꿔바로우" class="headerlink" title="🐷 겉바속촉의 진수! 마성의 꿔바로우"></a>🐷 겉바속촉의 진수! 마성의 꿔바로우</h2><p>양꼬치를 맛있게 즐기고 있다 보니, 드디어 기다리던 꿔바로우가 등장했어요! 찹쌀 탕수육 느낌의 꿔바로우는 역시 기대를 저버리지 않았습니다.</p><p><strong>겉은 바삭하고 속은 촉촉한</strong> 그 황금 비율을 정확히 맞춘 느낌! 돼지고기가 두툼하게 썰려 있어서 씹는 맛도 일품이었고요. 달콤한 소스가 느끼함을 확 잡아줘서, 다시 고기 먹고 싶게 만드는 마법 같은 메뉴였어요. <strong>꼭! 시켜 드시라고 강력 추천</strong>하고 싶어요! 꿔바로우에 술이 빠질 수 없죠? 시원한 소주 한 잔 곁들이니 정말 꿀맛이었습니다. 느끼함 전혀 없이 맛있었어요!</p><hr><h2 id="🍲-추운-날씨에-제격-따뜻하고-담백한-온면"><a href="#🍲-추운-날씨에-제격-따뜻하고-담백한-온면" class="headerlink" title="🍲 추운 날씨에 제격! 따뜻하고 담백한 온면"></a>🍲 추운 날씨에 제격! 따뜻하고 담백한 온면</h2><p>쌀쌀한 날씨에 따뜻한 국물 요리가 땡겨서 온면을 주문했는데, 정말 탁월한 선택이었어요. 온면이 나왔을 때 양이 생각보다 많아서 놀랐어요. 커다란 그릇에 국물이 가득하고 면발도 엄청 많았답니다!</p><p>한입 호로록 먹으니 <strong>속이 확 풀리는 느낌</strong>이었어요. 맵지 않고 담백한 맛이라 누구나 부담 없이 먹을 수 있을 것 같았습니다. 남편도 온면을 먹어보더니 다른 메뉴들도 다 먹어보고 싶다고 할 정도로 맛있었나 봐요! ㅎㅎ</p><hr><h2 id="✨-쿄쿄의-솔직-총평-경기광주-양꼬치-이제-‘미미사양갈비양꼬치’에서-정착합니다"><a href="#✨-쿄쿄의-솔직-총평-경기광주-양꼬치-이제-‘미미사양갈비양꼬치’에서-정착합니다" class="headerlink" title="✨ 쿄쿄의 솔직 총평: 경기광주 양꼬치, 이제 ‘미미사양갈비양꼬치’에서 정착합니다!"></a>✨ 쿄쿄의 솔직 총평: 경기광주 양꼬치, 이제 ‘미미사양갈비양꼬치’에서 정착합니다!</h2><p>이번에 새로 오픈한 **경기광주 장지동 맛집 ‘미미사양갈비양꼬치’**는 정말 음식 맛, 서비스, 분위기 모든 면에서 완성도가 높았던 곳이에요. 신선한 양꼬치와 양갈비살은 물론, 겉바속촉 꿔바로우, 따뜻한 온면까지 어느 하나 부족함 없는 완벽한 한 끼였습니다.</p><p>경기도 광주에 이렇게 괜찮은 양꼬치 전문점이 생겨서 정말 기뻐요! 앞으로 <strong>경기광주 양꼬치 맛집</strong>은 이곳으로 정착할 것 같습니다. 주변 분들께도 적극 추천하고 싶은 곳이니, 맛있는 양꼬치와 양갈비가 생각나신다면 꼭 방문해보세요!</p><p>오늘도 맛있는 하루 보내세요! 😊🥢</p><hr><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224081519395">https://blog.naver.com/jang4549/224081519395</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EA%B0%80%EC%A1%B1%EC%99%B8%EC%8B%9D/">경기광주가족외식</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EC%96%91%EA%BC%AC%EC%B9%98/">경기광주양꼬치</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%9E%A5%EC%A7%80%EB%8F%99%EC%96%91%EA%BC%AC%EC%B9%98/">장지동양꼬치</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%AF%B8%EB%AF%B8%EC%82%AC%EC%96%91%EA%B0%88%EB%B9%84/">미미사양갈비</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EC%96%91%EA%B0%88%EB%B9%84/">경기광주양갈비</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%BF%94%EB%B0%94%EB%A1%9C%EC%9A%B0/">꿔바로우</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%98%A8%EB%A9%B4%EB%A7%9B%EC%A7%91/">온면맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/ICT%ED%8F%B4%EB%A6%AC%ED%85%8D%EB%A7%9B%EC%A7%91/">ICT폴리텍맛집</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-3/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>판교 맛집 팔복: 프라이빗 룸에서 품격 있는 접대, 인생 중식을 맛보다!</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-2/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-2/</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 10:01:36 GMT</pubDate>
      
      <description>판교 맛집 &#39;팔복&#39;에서 프라이빗 룸의 품격 있는 접대를 경험하세요. 주차 편리한 팔복은 고급스러운 분위기에서 목화솜 크림새우, 동파육 등 인생 중식 요리를 제공합니다. 판교 룸식당으로 강력 추천해요!</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분! 쿄쿄입니다. 💖</p><p>소중한 분과의 식사, 중요한 비즈니스 미팅, 혹은 편안한 가족 외식을 계획 중이신가요? 맛과 분위기는 물론, <strong>프라이버시까지 완벽하게 보장되는 곳</strong>을 찾고 계셨다면, 여기 판교의 숨겨진 보석, **’팔복 판교’**가 정답입니다!</p><p>오늘은 제가 직접 경험한, 판교 맛집 팔복에서의 황홀한 미식 경험을 솔직하게 들려드릴게요. 모든 자리가 룸으로 되어 있어 정말 프라이빗하게 식사할 수 있었던 곳, 함께 가보실까요?</p><hr><h2 id="✨-팔복-판교-여기가-바로-특별한-중식당"><a href="#✨-팔복-판교-여기가-바로-특별한-중식당" class="headerlink" title="✨ 팔복 판교, 여기가 바로 특별한 중식당!"></a>✨ 팔복 판교, 여기가 바로 특별한 중식당!</h2><p>처음 팔복에 도착했을 때부터 느껴지는 품격이 남달랐어요. 판교역 근처에 위치해 접근성도 좋았답니다.</p><p><strong>📍 위치:</strong> 경기 성남시 분당구 판교역로241번길 22 판교엠타워 1층 팔복<br><strong>🕒 영업시간:</strong> 11:00 - 22:00 (라스트 오더: 14시, 20시)<br><strong>⏰ 브레이크타임:</strong> 15:00 - 17:00<br><strong>☎️ 전화번호:</strong> 0507-1393-3722<br><strong>🅿️ 주차:</strong> 판교엠타워 주차장 3시간 무료 (주차 걱정 없이 편안하게!)</p><p>판교엠타워 건물 1층에 있어서 찾기도 쉬웠고, <strong>3시간 무료 주차</strong>가 가능해서 주차 걱정은 전혀 없었어요. 이런 점은 <strong>판교 회식 장소</strong>나 <strong>판교 접대 장소</strong>를 찾으시는 분들께 정말 중요한 포인트죠!</p><p>저녁 7시로 미리 예약하고 방문했는데, 워낙 인기 있는 <strong>판교 맛집</strong>이라 예약은 필수예요. 반갑게 맞이해주시는 직원분들의 친절함에 기분 좋게 들어섰답니다.</p><h3 id="🍽️-입구부터-느껴지는-신뢰감-오픈-키친"><a href="#🍽️-입구부터-느껴지는-신뢰감-오픈-키친" class="headerlink" title="🍽️ 입구부터 느껴지는 신뢰감! 오픈 키친"></a>🍽️ 입구부터 느껴지는 신뢰감! 오픈 키친</h3><p>팔복은 입구에서부터 주방이 살짝 보이더라고요. 불맛 나는 소리와 함께 음식이 만들어지는 과정을 볼 수 있다는 게 인상 깊었어요. <strong>청결도가 한눈에 보이니까 더욱 믿음이 가고, 음식에 대한 기대감도 상승</strong>했죠! 🤩</p><hr><h2 id="🥂-모든-순간이-특별해지는-‘프라이빗-룸’의-매력"><a href="#🥂-모든-순간이-특별해지는-‘프라이빗-룸’의-매력" class="headerlink" title="🥂 모든 순간이 특별해지는 ‘프라이빗 룸’의 매력"></a>🥂 모든 순간이 특별해지는 ‘프라이빗 룸’의 매력</h2><p>팔복 판교는 입구부터 프리미엄 중식당의 느낌이 물씬 풍겼어요. 내부도 정말 고급스러웠답니다.</p><h3 id="🚪-완벽한-독립-공간-룸-식당의-정석"><a href="#🚪-완벽한-독립-공간-룸-식당의-정석" class="headerlink" title="🚪 완벽한 독립 공간, 룸 식당의 정석"></a>🚪 완벽한 독립 공간, 룸 식당의 정석</h3><p><strong>가장 큰 장점은 바로 ‘모든 테이블이 프라이빗 룸’으로 되어 있다는 점이었어요.</strong> 룸마다 문이 있어서 완전히 독립된 공간에서 식사할 수 있었거든요. 다른 테이블 눈치 볼 필요도 없고, 소중한 사람들과 편안하게 대화하며 식사할 수 있어서 정말 좋았습니다.</p><p><strong>판교 룸식당</strong>을 찾으시는 분들이라면 단연 팔복을 추천하고 싶어요. <strong>판교 접대</strong>는 물론, <strong>판교 가족 외식</strong>, <strong>판교 데이트</strong> 등 어떤 상황에도 어울리는 완벽한 공간이었답니다.</p><hr><h2 id="🍜-팔복의-시그니처-잊을-수-없는-맛의-향연"><a href="#🍜-팔복의-시그니처-잊을-수-없는-맛의-향연" class="headerlink" title="🍜 팔복의 시그니처, 잊을 수 없는 맛의 향연!"></a>🍜 팔복의 시그니처, 잊을 수 없는 맛의 향연!</h2><p>저희는 직원분께 인기 메뉴를 여쭤보고, 빨간 글씨로 표시된 메뉴들을 중심으로 주문했어요. 가격대가 있는 만큼 직원분들도 정말 친절하게 응대해주셔서 대접받는 느낌이 들었답니다.</p><h3 id="🍵-식전-경험-따뜻한-차와-깔끔한-기본-찬"><a href="#🍵-식전-경험-따뜻한-차와-깔끔한-기본-찬" class="headerlink" title="🍵 식전 경험: 따뜻한 차와 깔끔한 기본 찬"></a>🍵 식전 경험: 따뜻한 차와 깔끔한 기본 찬</h3><p>자리에 앉으니 먼저 차를 선택할 수 있었어요. <strong>우롱차와 자스민차</strong> 중에 저희는 향긋한 자스민차를 골랐죠. 티팟에 담긴 차를 5분 정도 우려낸 후 마셨는데, 식사 전에 따뜻한 차로 속을 달래주니 너무 좋았어요.</p><p>기본 찬으로는 아삭아삭하고 상큼한 <strong>양배추 절임</strong>과 감칠맛 나는 <strong>짜사이</strong>가 나왔어요. 이 기본 찬들마저 맛있어서 메인 요리에 대한 기대감이 더욱 커졌답니다!</p><h3 id="🍤-메인-요리-1-목화솜-레몬-크림새우-38-000원-소-인생-크림새우-등극"><a href="#🍤-메인-요리-1-목화솜-레몬-크림새우-38-000원-소-인생-크림새우-등극" class="headerlink" title="🍤 메인 요리 1: 목화솜 레몬 크림새우 (38,000원, 소) - 인생 크림새우 등극!"></a>🍤 메인 요리 1: 목화솜 레몬 크림새우 (38,000원, 소) - <strong>인생 크림새우 등극!</strong></h3><p>우아… 비주얼부터 정말 감탄이 나왔어요. <strong>목화솜처럼 하얗게 튀겨낸 새우와 새콤달콤한 레몬크림 소스의 조화</strong>라니! 위에 휘핑크림을 잘 섞어서 먹으라고 안내해주셨어요.</p><p>새우 크기가 정말 컸어요. 일반 중국집 새우랑은 비교가 안 될 정도로 통통하고 큰 새우들이었답니다. 달콤한 휘핑크림과 레몬크림소스가 더해지면서 새우의 맛을 더욱 높여주었어요. 바삭하면서도 부드러운 새우튀김에 상큼 달콤한 소스가 어우러져 <strong>정말 ‘인생 크림새우’라고 부르고 싶을 정도였어요!</strong> 💖</p><h3 id="🥩-메인-요리-2-쑤저우-연잎-동파육-45-000원-소-부드러움의-극치"><a href="#🥩-메인-요리-2-쑤저우-연잎-동파육-45-000원-소-부드러움의-극치" class="headerlink" title="🥩 메인 요리 2: 쑤저우 연잎 동파육 (45,000원, 소) - 부드러움의 극치!"></a>🥩 메인 요리 2: 쑤저우 연잎 동파육 (45,000원, 소) - <strong>부드러움의 극치!</strong></h3><p>다음은 **중국 쑤저우 지역의 기법으로 연잎에 장시간 쪄낸 통 오겹살 요리, ‘쑤저우 연잎 동파육’**입니다. 연잎 안에 통통한 고기가 싸여 나오는데, 향이 정말 좋았어요.</p><p>직원분이 먹기 좋게 가위로 잘라주셨는데, 고기가 정말 부드러웠어요! 기름기는 쫙 빠져서 전혀 느끼하지 않고, 담백하면서도 깊은 풍미가 느껴졌습니다. **고기 + 청경채 + 호두를 같이 싸서 먹으니 정말 ‘고급스러운 맛’**이 폭발했어요! 재료가 신선하다는 게 바로 느껴지는 쫄깃한 고기의 퀄리티에 다시 한번 감탄했습니다.</p><h3 id="🌶️-식사-메뉴-팔복초마-17-000원-해산물-가득-얼큰함의-진수"><a href="#🌶️-식사-메뉴-팔복초마-17-000원-해산물-가득-얼큰함의-진수" class="headerlink" title="🌶️ 식사 메뉴: 팔복초마 (17,000원) - 해산물 가득, 얼큰함의 진수!"></a>🌶️ 식사 메뉴: 팔복초마 (17,000원) - <strong>해산물 가득, 얼큰함의 진수!</strong></h3><p>마지막 식사 메뉴로는 **’팔복초마’**를 선택했어요. 각종 재료를 장시간 고아 만든 팔복의 특제 초마장을 사용하여 끓여낸 얼큰한 탕요리라고 해요.</p><p>꽃게, 새우, 오징어, 관자 등 정말 다양한 해산물이 푸짐하게 들어 있었어요. 국물을 한 숟가락 떠서 먹어보니 <strong>깊고 진한 맛이 입안 가득 퍼지더라고요. 매콤하면서도 칼칼한 맛</strong>이 딱 제 스타일이었어요! 면도 쫄깃하고 탱탱해서 면발이 정말 좋았습니다. 해산물 하나하나가 다 신선하고 탱글탱글해서 먹는 내내 행복했답니다. 양도 푸짐해서 완전 배부르게 먹었어요!</p><hr><h2 id="💖-판교-팔복-왜-강력-추천할까요"><a href="#💖-판교-팔복-왜-강력-추천할까요" class="headerlink" title="💖 판교 팔복, 왜 강력 추천할까요?"></a>💖 판교 팔복, 왜 강력 추천할까요?</h2><p>팔복 판교에서의 식사는 정말 만족스러웠어요.</p><ul><li><strong>최고급 프라이빗 룸:</strong> 소중한 사람들과의 식사에 완벽한 독립 공간을 제공해요.</li><li><strong>환상적인 요리 퀄리티:</strong> 목화솜 크림새우, 연잎 동파육, 팔복초마까지 모든 메뉴가 ‘인생 메뉴’라고 부를 만했어요.</li><li><strong>친절한 서비스:</strong> 처음부터 끝까지 대접받는 기분으로 식사할 수 있었어요.</li><li><strong>편리한 접근성과 주차:</strong> 판교엠타워 1층에 위치하고 3시간 무료 주차까지!</li></ul><p><strong>판교 맛집</strong>을 찾으신다면, 특히 <strong>프라이빗 한 공간에서 품격 있는 중식 코스</strong>를 즐기고 싶으시다면, <strong>팔복 판교</strong>를 강력하게 추천합니다. 중요한 <strong>접대 자리</strong>나 <strong>가족과의 특별한 외식</strong>을 계획하고 계시다면 후회하지 않으실 거예요.</p><p>저는 조만간 또 방문해서 다른 메뉴들도 맛볼 예정이랍니다! 여러분도 판교 팔복에서 잊지 못할 미식 경험을 꼭 해보시길 바라요!</p><hr><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong></p><p>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224086839569">https://blog.naver.com/jang4549/224086839569</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90-%ED%8C%94%EB%B3%B5/">판교 팔복</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%AA%A9%ED%99%94%EC%86%9C-%EB%A0%88%EB%AA%AC-%ED%81%AC%EB%A6%BC%EC%83%88%EC%9A%B0/">목화솜 레몬 크림새우</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%91%A4%EC%A0%80%EC%9A%B0-%EC%97%B0%EC%9E%8E-%EB%8F%99%ED%8C%8C%EC%9C%A1/">쑤저우 연잎 동파육</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%94%EB%B3%B5%EC%B4%88%EB%A7%88/">팔복초마</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%8C%90%EA%B5%90%EC%97%A0%ED%83%80%EC%9B%8C-%EB%A7%9B%EC%A7%91/">판교엠타워 맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B6%84%EB%8B%B9-%EB%A7%9B%EC%A7%91/">분당 맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%84%B1%EB%82%A8-%EB%A7%9B%EC%A7%91/">성남 맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%A4%91%EC%8B%9D%EB%8B%B9-%EC%B6%94%EC%B2%9C/">중식당 추천</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-2/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>경기광주 브런치 카페 추천! 아이와 애견동반 가능한 플랩잭팬트리 태전점 완벽 리뷰</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-1/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-1/</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Dec 2025 04:24:25 GMT</pubDate>
      
      <description>경기광주 태전동 플랩잭팬트리 후기! 넓은 주차장, 아기의자 완비, 애견동반 가능한 대형 브런치 카페. 수제버거와 로제파스타 맛집으로 가족외식, 데이트 코스로 완벽한 곳입니다.</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 쿄쿄입니다! :)</p><p>쌀쌀해지는 날씨, 따뜻하고 맛있는 음식으로 몸과 마음을 채우고 싶은 요즘이죠? 특히 주말이나 퇴근 후, 특별한 장소에서 여유를 만끽하고 싶은 분들이 많으실 텐데요. 오늘은 <strong>경기광주 태전동에 새로 오픈한 대형 브런치 맛집, 플랩잭팬트리 태전점</strong>을 소개해 드리려고 해요!</p><p>플랩잭팬트리는 원래부터 브런치 맛집으로 유명했는데, 태전점에 드디어 상륙했다는 소식을 듣고 제가 직접 다녀왔답니다. 아이들과 함께, 심지어 귀여운 반려동물과도 함께 즐길 수 있는 특별한 공간이라니, 벌써부터 기대되지 않나요? 지금부터 <strong>경기광주 카페추천 1순위, 플랩잭팬트리 태전점</strong>의 모든 매력을 솔직하게 파헤쳐 볼게요!</p><h2 id="플랩잭팬트리-태전점-위치-주차-영업시간-완벽-정리"><a href="#플랩잭팬트리-태전점-위치-주차-영업시간-완벽-정리" class="headerlink" title="플랩잭팬트리 태전점, 위치 &amp; 주차 &amp; 영업시간 완벽 정리!"></a>플랩잭팬트리 태전점, 위치 &amp; 주차 &amp; 영업시간 완벽 정리!</h2><p>저는 퇴근 후 저녁에 방문했는데, 넓고 쾌적한 공간이 정말 인상 깊었어요.</p><p><strong>플랩잭팬트리 태전점</strong>은 대형마트와 헬스장이 있는 건물 3층에 위치해 있어요. 엘리베이터를 타고 편하게 올라갈 수 있답니다.</p><ul><li><strong>🕒 영업시간:</strong> 10:30 ~ 22:00 (라스트오더 21:00)<ul><li><strong>매주 월요일 휴무</strong>이니 방문 전 꼭 확인해 주세요!</li></ul></li><li><strong>📍 주소:</strong> 경기 광주시 고불로 106 3층 3호</li><li><strong>☎️ 전화번호:</strong> 0507-1488-3202</li><li><strong>🅿️ 주차:</strong> 주차장이 정말 넓고, <strong>2시간 무료 주차</strong>가 가능해서 주차 걱정 없이 편하게 방문할 수 있어요. <strong>경기광주 카페 주차</strong> 때문에 고민이셨다면 플랩잭팬트리 태전점이 정답이랍니다!</li></ul><h2 id="아이와-함께-반려동물과-함께-모두가-행복한-공간"><a href="#아이와-함께-반려동물과-함께-모두가-행복한-공간" class="headerlink" title="아이와 함께, 반려동물과 함께! 모두가 행복한 공간"></a>아이와 함께, 반려동물과 함께! 모두가 행복한 공간</h2><h3 id="넓고-쾌적한-실내와-특별한-야외-공간"><a href="#넓고-쾌적한-실내와-특별한-야외-공간" class="headerlink" title="넓고 쾌적한 실내와 특별한 야외 공간"></a>넓고 쾌적한 실내와 특별한 야외 공간</h3><p>매장에 들어서자마자 화려하면서도 따뜻한 조명과 압도적인 규모에 깜짝 놀랐어요. 역시 <strong>경기광주 대형카페</strong>답게 시원하게 탁 트인 공간이 정말 매력적이더라고요.</p><p>가장 좋았던 점은 바로 <strong>아이들이 뛰어놀기 좋은 야외 공간</strong>과 <strong>반려동물과 함께 식사할 수 있는 애견 동반 공간</strong>이 따로 마련되어 있다는 점이에요! 저녁 시간이라 야외에서 드시는 분들은 없었지만, 날씨 좋은 날 방문하면 사랑하는 강아지와 함께 맛있는 브런치를 즐길 수 있을 것 같았어요. 물론 기본 에티켓은 필수겠죠? <strong>태전동 애견동반 카페</strong>를 찾으셨다면 정말 후회하지 않으실 거예요!</p><h3 id="깔끔한-인테리어와-포토존-크리스마스-트리-언급"><a href="#깔끔한-인테리어와-포토존-크리스마스-트리-언급" class="headerlink" title="깔끔한 인테리어와 포토존 (크리스마스 트리 언급)"></a>깔끔한 인테리어와 포토존 (크리스마스 트리 언급)</h3><p>시설이 최신이라 그런지 모든 공간이 정말 깔끔하고 쾌적했어요. 연말 분위기에 맞춰 커다란 크리스마스트리까지, 소품 하나하나에 디테일하게 신경 쓴 흔적이 느껴져서 더욱 좋았답니다. 넓은 매장 규모 덕분에 테이블 간 간격도 넉넉해서 옆 테이블 신경 쓰지 않고 편하게 식사할 수 있었어요. 2인석부터 6인석, 심지어 테이블을 연결하면 10명 이상도 거뜬히 앉을 수 있어서 <strong>경기광주 가족 외식이나 모임 장소</strong>로도 정말 최고예요!</p><p>특히 아이와 함께 방문하는 가족들을 위해 <strong>아기의자와 유아용 식기</strong>까지 완벽하게 구비되어 있었어요. 세심한 배려 덕분에 아이 동반 손님들도 정말 편안하게 식사를 즐길 수 있겠더라고요. <strong>아이와 가기 좋은 카페</strong>를 찾고 계셨다면 플랩잭팬트리 태전점이 딱이에요!</p><h2 id="침샘-자극-플랩잭팬트리-태전점-메뉴-파헤치기-Feat-가성비-맛집"><a href="#침샘-자극-플랩잭팬트리-태전점-메뉴-파헤치기-Feat-가성비-맛집" class="headerlink" title="침샘 자극! 플랩잭팬트리 태전점 메뉴 파헤치기 (Feat. 가성비 맛집)"></a>침샘 자극! 플랩잭팬트리 태전점 메뉴 파헤치기 (Feat. 가성비 맛집)</h2><h3 id="다채로운-메뉴-뭘-먹을지-행복한-고민"><a href="#다채로운-메뉴-뭘-먹을지-행복한-고민" class="headerlink" title="다채로운 메뉴, 뭘 먹을지 행복한 고민!"></a>다채로운 메뉴, 뭘 먹을지 행복한 고민!</h3><p>주문을 하려고 메뉴판을 보니 정말 눈이 휘둥그레졌어요! 햄버거, 샌드위치, 스테이크 립, 샐러드, 팬케이크, 파스타 등등… 선택지가 너무 많아서 뭘 먹어야 할지 행복한 고민에 빠졌답니다. 브런치 메뉴부터 식사 메뉴까지 없는 게 없는 <strong>플랩잭팬트리 메뉴</strong>였어요!</p><p>저희는 스프링 샐러드, 포크벨리 버거, 베이컨 어니언 로제 파스타를 주문했는데요, 이렇게 세 가지 메뉴를 시켰는데도 36,700원밖에 나오지 않아서 깜짝 놀랐어요. 이 정도면 <strong>경기광주 가성비 맛집</strong>으로 인정해야겠죠?!</p><h3 id="쿄쿄’s-PICK-솔직-후기-스프링-샐러드-포크벨리-버거-로제-파스타"><a href="#쿄쿄’s-PICK-솔직-후기-스프링-샐러드-포크벨리-버거-로제-파스타" class="headerlink" title="쿄쿄’s PICK! 솔직 후기 (스프링 샐러드, 포크벨리 버거, 로제 파스타)"></a>쿄쿄’s PICK! 솔직 후기 (스프링 샐러드, 포크벨리 버거, 로제 파스타)</h3><p>드디어 저희의 메뉴가 나왔는데, 비주얼이 정말 장난 아니었어요! 깔끔하고 정성스럽게 담겨 나온 요리들을 보는 순간 저도 모르게 핸드폰부터 들게 되더라고요. 인스타에 바로 올리고 싶을 만큼 완벽한 비주얼이었어요.</p><ul><li><p><strong>🍔 포크밸리 버거:</strong><br>버거 하나가 거의 두 손으로 잡아야 할 만큼 크고 높이가 상당했어요. 위에 올라간 베이컨과 계란이 정말 먹음직스러웠고, 패티가 진짜 두툼해서 입안 가득 육즙이 팡팡 터지는 느낌이었답니다. 이게 바로 진정한 <strong>수제버거 맛집</strong>의 퀄리티구나 싶었어요! 함께 나온 감자튀김도 케첩에 찍어 야무지게 먹었어요.</p></li><li><p><strong>🍝 베이컨 어니언 로제 파스타:</strong><br>저는 저녁에 방문해서 배가 고파 파스타를 주문했는데, 기대를 뛰어넘는 맛이었어요. 브런치 가게라고 해서 파스타는 큰 기대를 안 했는데, 정말 소스도 꾸덕하고 재료도 아낌없이 들어가서 감탄했답니다. 양도 정말 넉넉해서 혼자 먹기엔 배부를 정도였고, 2명이 나눠 먹기에 딱 좋은 양이었어요. 마지막엔 빵을 로제 소스에 찍어 먹는 것까지 완벽했네요!</p></li><li><p><strong>🥗 스프링 샐러드:</strong><br>커다란 볼에 신선한 로메인 상추, 루꼴라, 토마토, 파프리카, 건포도 등 다양한 채소들이 가득 담겨 나왔어요. 무엇보다 샐러드 소스가 정말 최고였답니다! 상큼하면서도 재료들과 너무 잘 어우러져서 계속 손이 가는 맛이었어요.</p></li></ul><h2 id="플랩잭팬트리-태전점-이런-분들께-강력-추천해요"><a href="#플랩잭팬트리-태전점-이런-분들께-강력-추천해요" class="headerlink" title="플랩잭팬트리 태전점, 이런 분들께 강력 추천해요!"></a>플랩잭팬트리 태전점, 이런 분들께 강력 추천해요!</h2><p><strong>경기광주 태전동</strong>에 이렇게 좋은 브런치 맛집이 생겨서 정말 기뻐요. 플랩잭팬트리 태전점은 다음과 같은 분들께 특히 추천하고 싶어요!</p><ul><li><strong>아이와 함께 편안하게 식사하고 싶은 가족</strong> (아기의자, 유아 식기 완비)</li><li><strong>반려동물과 함께 외식하고 싶은 분들</strong> (쾌적한 애견 동반 공간)</li><li><strong>친구, 연인과 함께 분위기 좋고 맛있는 브런치를 즐기고 싶은 분들</strong> (<strong>경기광주 데이트코스</strong>로도 제격!)</li><li><strong>단체 모임이나 가족 외식을 위한 넓은 장소를 찾고 계신 분들</strong></li><li><strong>신선하고 맛있는 수제버거, 파스타, 샐러드를 맛보고 싶은 분들</strong></li><li><strong>깔끔하고 쾌적한 신상 카페를 웨이팅 없이 즐기고 싶은 분들</strong></li></ul><p>앞으로 자주 방문하게 될 것 같은 예감이 드네요. 여러분도 주말에 가족, 친구들과 함께 <strong>플랩잭팬트리 태전점</strong>에서 여유로운 브런치 한 끼, 혹은 맛있는 저녁 식사를 꼭 해보세요! <strong>경기광주 브런치 맛집</strong>을 찾으신다면, 이곳이 정답입니다!</p><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong><br>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224092910978">https://blog.naver.com/jang4549/224092910978</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EC%B9%B4%ED%8E%98/">경기광주카페</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EB%B8%8C%EB%9F%B0%EC%B9%98/">경기광주브런치</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%83%9C%EC%A0%84%EB%8F%99%EB%A7%9B%EC%A7%91/">태전동맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%94%8C%EB%9E%A9%EC%9E%AD%ED%8C%AC%ED%8A%B8%EB%A6%AC%ED%83%9C%EC%A0%84%EC%A0%90/">플랩잭팬트리태전점</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%95%A0%EA%B2%AC%EB%8F%99%EB%B0%98%EC%B9%B4%ED%8E%98/">애견동반카페</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%95%84%EC%9D%B4%EC%99%80%EA%B0%80%EA%B8%B0%EC%A2%8B%EC%9D%80%EA%B3%B3/">아이와가기좋은곳</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EA%B0%80%EC%A1%B1%EC%99%B8%EC%8B%9D/">경기광주가족외식</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%88%98%EC%A0%9C%EB%B2%84%EA%B1%B0%EB%A7%9B%EC%A7%91/">수제버거맛집</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant-1/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>강화도 석모도 미네랄스파 온천, 바다 보며 즐기는 노천탕 힐링 후기! (대기시간, 요금, 운영시간 꿀팁)</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/travel/travel-1/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/travel/travel-1/</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:56:43 GMT</pubDate>
      
      <description>석모도 미네랄스파 온천 완벽 가이드! 해수 노천탕·바다뷰, 입장료 9천원, 대기시간·요금·운영시간 꿀팁. 강화군민 할인 4천원. 주말 힐링 온천 추천</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분! 쿄쿄입니다. 🍂</p><p>쌀쌀한 날씨가 이어지는 요즘, 따뜻한 온천만큼 생각나는 것이 또 있을까요? 저는 최근 강화도 여행을 하면서 꼭 가보고 싶었던 특별한 온천, 바로 <strong>석모도 미네랄스파 온천</strong>에 다녀왔어요. 휴장했다가 다시 오픈했다는 소식에 더욱 설레는 마음으로 방문했답니다. 바다를 보며 즐기는 노천탕이라니, 상상만 해도 힐링 그 자체였어요!</p><p>​</p><h2 id="석모도-미네랄-스파-어떤-곳인가요"><a href="#석모도-미네랄-스파-어떤-곳인가요" class="headerlink" title="석모도 미네랄 스파, 어떤 곳인가요?"></a>석모도 미네랄 스파, 어떤 곳인가요?</h2><p>석모도 미네랄 스파는 이름처럼 몸에 좋은 미네랄이 풍부한 해수 온천이에요. 이곳은 실내탕과 노천탕으로 구성되어 있는데, 특히 노천탕의 매력이 엄청나답니다. 바닷가와 가까이 자리하고 있어서 가는 길부터 그림 같고요, 노천탕에서 바라보는 서해의 노을은 정말 환상적이라고 해요. 저도 그 풍경을 꼭 보고 싶었는데, 아쉽게도 11월 방문 때는 야외 발 담그는 족욕 온천은 운영하고 있지 않았어요. 기존 블로그 사진들에서 보던 족욕하며 대기하는 모습은 다음을 기약해야 했네요. 아무래도 날씨가 추워지면서 잠시 중단된 것이 아닐까 추측해 봅니다.</p><p>​</p><h2 id="방문-꿀팁-매표부터-입장까지-대기시간-요금-운영시간"><a href="#방문-꿀팁-매표부터-입장까지-대기시간-요금-운영시간" class="headerlink" title="방문 꿀팁! 매표부터 입장까지 (대기시간, 요금, 운영시간)"></a>방문 꿀팁! 매표부터 입장까지 (대기시간, 요금, 운영시간)</h2><p>​</p><h3 id="매표-및-대기-팁"><a href="#매표-및-대기-팁" class="headerlink" title="매표 및 대기 팁"></a>매표 및 대기 팁</h3><p>먼저 매표소에서 매표와 결제를 하고 대기표를 받아요. 저는 주말 오후 4시쯤 방문했는데, 다행히 15분 정도만 대기하고 입장할 수 있었어요. 하지만 주말에는 1시간은 기본으로 대기하는 날도 많다고 하더라고요. 정말 놀랍죠? 미리 방문 계획을 세울 때 참고하시면 좋을 것 같아요. 다행히 대기실이 있어서 춥지 않게 기다릴 수 있었고, TV 화면에 대기번호가 뜨는 시스템이라 은행처럼 편리하게 제 순서를 확인할 수 있었답니다.</p><p>​</p><h3 id="석모도-미네랄-스파-이용-요금"><a href="#석모도-미네랄-스파-이용-요금" class="headerlink" title="석모도 미네랄 스파 이용 요금"></a>석모도 미네랄 스파 이용 요금</h3><ul><li><strong>일반 대인:</strong> 9,000원</li><li><strong>소인:</strong> 6,000원 (증빙 필요)</li><li><strong>단체 (20인 이상):</strong> 8,000원</li><li><strong>강화군민:</strong> 평일 4,000원 &#x2F; 주말 6,000원 (증빙 필요)</li><li><strong>찜질복:</strong> 2,000원</li></ul><p>저와 일행은 목욕비 9,000원에 찜질복 2,000원을 더해서 총 11,000원을 지불했어요. 가격은 합리적인 편이라고 느껴졌답니다.</p><p>​</p><h3 id="특별-운영-기간과-영업-시간-확인은-필수"><a href="#특별-운영-기간과-영업-시간-확인은-필수" class="headerlink" title="특별 운영 기간과 영업 시간 확인은 필수!"></a>특별 운영 기간과 영업 시간 확인은 필수!</h3><p>제가 방문했던 25년 10월과 11월은 특별 운영 기간이었다고 해요. 저는 주말에 방문해서 오후 6시에 입장이 마감되고 7시에는 온천 문을 닫더라고요. 평일과 주말 운영 시간이 다르니 방문 전에 꼭 홈페이지나 전화로 정확한 시간을 확인하고 가시는 것을 추천해 드려요!</p><p>​</p><h2 id="드디어-온천-속으로-솔직-리얼-체험-후기"><a href="#드디어-온천-속으로-솔직-리얼-체험-후기" class="headerlink" title="드디어 온천 속으로! 솔직 리얼 체험 후기"></a>드디어 온천 속으로! 솔직 리얼 체험 후기</h2><p>​</p><h3 id="준비물과-시설-이용-가이드"><a href="#준비물과-시설-이용-가이드" class="headerlink" title="준비물과 시설 이용 가이드"></a>준비물과 시설 이용 가이드</h3><p>대기표를 받고 드디어 제 차례가 되어 옷을 받고 샤워실로 향했어요. 여기서 중요한 정보! 석모도 미네랄 스파에서는 <strong>샴푸와 린스 사용이 불가</strong>해요. 진정한 온천 경험을 위해 온전히 물에 집중할 수 있도록 한 조치 같아요. 수건은 제공되니 걱정하지 않으셔도 된답니다. 핸드폰은 들고 들어갈 수 있지만, 내부 사진 촬영은 불가하다고 해서 아쉬웠어요. 그래서 다른 자료 사진을 참고해서 어떤 풍경인지 상상해 보았답니다.</p><p>​</p><h3 id="짠물-온천의-매력과-풍경"><a href="#짠물-온천의-매력과-풍경" class="headerlink" title="짠물 온천의 매력과 풍경"></a>짠물 온천의 매력과 풍경</h3><p>미네랄 해수 온천이라 그런지 물이 살짝 짠맛이 느껴진다는 점이 독특했어요. 처음에는 살짝 놀랐지만, 이 짠맛이 바로 미네랄 가득한 해수 온천의 증거라고 생각하니 오히려 특별하게 느껴졌답니다. 노천탕에서는 저 멀리 바다가 시원하게 펼쳐져 보였어요. 물이 빠지면 넓은 뻘 뷰를 감상할 수 있다고 하네요! 물은 정말 따뜻해서 여행의 피곤함이 스르르 녹아내리는 기분이었어요. 수영복을 따로 챙겨가지 않아도 찜질복으로 대체해서 온천을 즐길 수 있어서 편했답니다.</p><p>​</p><h3 id="힐링인가-찝찝함인가-솔직한-소감"><a href="#힐링인가-찝찝함인가-솔직한-소감" class="headerlink" title="힐링인가, 찝찝함인가? 솔직한 소감"></a>힐링인가, 찝찝함인가? 솔직한 소감</h3><p>따뜻한 온천물에 몸을 담그고 있으니 정말 힐링 그 자체였어요. 1시간 정도 온천을 즐기고 나왔는데, 몸이 노곤노곤해지면서 피로가 싹 풀리는 느낌이었답니다. 다만, 물이 짠 편이라 온천 후에는 살짝 찝찝한 느낌이 들 수도 있어요. 저는 숙소에 돌아와서 다시 깨끗하게 샤워를 했답니다. 짠물이 피부에 좋다고는 하지만, 그래도 개운한 물로 한번 더 씻어주는 것이 좋더라고요!</p><p>​</p><p>아쉬운 점이 있다면, 방문 당시 직원분들의 친절도는 살짝 부족하게 느껴졌어요. 하지만 온천 자체의 만족감은 높았답니다. 특히 부모님이나 어르신들과 함께 여행하신다면 정말 강력 추천하고 싶은 곳이에요. 어르신들이 정말 좋아하시더라고요! 물론 저도 너무 좋아서 다음에 또 방문하고 싶어요. 강화도에서 따뜻한 힐링을 찾으신다면, 석모도 미네랄스파 온천 꼭 방문해보시길 바라요!</p><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong><br>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224089090826">https://blog.naver.com/jang4549/224089090826</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/travel/">여행</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84%EC%98%A8%EC%B2%9C/">강화도온천</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%84%9D%EB%AA%A8%EB%8F%84%EB%AF%B8%EB%84%A4%EB%9E%84%EC%8A%A4%ED%8C%8C/">석모도미네랄스파</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84%EC%97%AC%ED%96%89/">강화도여행</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%84%9D%EB%AA%A8%EB%8F%84%EC%98%A8%EC%B2%9C/">석모도온천</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%85%B8%EC%B2%9C%ED%83%95/">노천탕</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%AF%B8%EB%84%A4%EB%9E%84%EC%8A%A4%ED%8C%8C/">미네랄스파</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84-%EA%B0%80%EB%B3%BC%EB%A7%8C%ED%95%9C%EA%B3%B3/">강화도 가볼만한곳</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%A8%EC%9A%B8%EC%97%AC%ED%96%89/">겨울여행</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/travel/travel-1/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>강화풍물시장 오일장 완벽 가이드! 장날에 만나는 정겨움과 맛의 향연 (주차, 먹거리 꿀팁)</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/travel/travel/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/travel/travel/</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 14:05:42 GMT</pubDate>
      
      <description>강화풍물시장 오일장 완벽 가이드! 장날(매월 2,7,12,17,22,27일), 주차 꿀팁, 특산물·밴댕이젓·순무·먹거리 총정리. 운영시간 7시~18시, 400대 주차 가능</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분의 생활문화 블로거 쿄쿄입니다! 🌿</p><p>요즘처럼 각박한 세상, 저는 가끔 정겹고 따뜻한 온기가 그리워질 때가 있어요. 그럴 때마다 제가 찾아가는 곳이 바로 전통시장인데요. 오늘은 그중에서도 특별한 매력을 가진 인천 강화도의 ‘강화풍물시장’ 오일장 방문기를 들려드리려고 해요. 역사와 활기가 살아 숨 쉬는 강화도 풍물시장, 장날에 방문하면 어떤 즐거움이 가득할까요? 지금 바로 저와 함께 떠나보실까요?</p><hr><h2 id="📅-강화풍물시장-오일장이-뭔가요-장날-정보부터-확인하세요"><a href="#📅-강화풍물시장-오일장이-뭔가요-장날-정보부터-확인하세요" class="headerlink" title="📅 강화풍물시장, 오일장이 뭔가요? 장날 정보부터 확인하세요!"></a>📅 강화풍물시장, 오일장이 뭔가요? 장날 정보부터 확인하세요!</h2><p>혹시 ‘오일장’이라는 말, 익숙하신가요? 오일장은 이름 그대로 5일마다 열리는 전통 시장을 뜻하는데요. 강화풍물시장은 매월 <strong>2일, 7일, 12일, 17일, 22일, 27일</strong> 이렇게 특정 날짜에만 특별한 장이 서는 곳이랍니다. 제가 딱 그 장날에 맞춰서 방문했다는 거 아니겠어요! 평소 전통시장의 정겨운 분위기를 좋아하는 저에게 강화도 오일장은 정말 꿈같은 공간이었어요.</p><p>강화도는 역사도 깊고 볼거리도 많아서 예전부터 꼭 가보고 싶었거든요. 이번에 드디어 장날에 맞춰 방문하게 되어 어찌나 설레었는지 몰라요! 장날에 방문해야만 느낄 수 있는 그 활기찬 에너지, 지금부터 자세히 소개해 드릴게요.</p><hr><h2 id="📍-강화풍물시장-기본-정보-주차-꿀팁"><a href="#📍-강화풍물시장-기본-정보-주차-꿀팁" class="headerlink" title="📍 강화풍물시장 기본 정보 &amp; 주차 꿀팁"></a>📍 강화풍물시장 기본 정보 &amp; 주차 꿀팁</h2><p>본격적인 시장 구경에 앞서, 방문 계획이 있으신 분들을 위해 강화풍물시장의 기본 정보와 주차 꿀팁부터 알려드릴게요. 꼼꼼히 확인하고 가시면 훨씬 편안하게 즐기실 수 있을 거예요!</p><h3 id="🗺️-강화풍물시장-위치-및-운영-시간"><a href="#🗺️-강화풍물시장-위치-및-운영-시간" class="headerlink" title="🗺️ 강화풍물시장 위치 및 운영 시간"></a>🗺️ 강화풍물시장 위치 및 운영 시간</h3><ul><li><strong>주소:</strong> 인천광역시 강화군 강화읍 중앙로 18</li><li><strong>장 서는 날 (오일장):</strong> 매월 <strong>2일, 7일, 12일, 17일, 22일, 27일</strong></li><li><strong>운영시간:</strong> 오전 7시경부터 오후 6시경까지 (상인마다 조금씩 다를 수 있어요!)</li></ul><h3 id="🅿️-강화풍물시장-주차-꿀팁"><a href="#🅿️-강화풍물시장-주차-꿀팁" class="headerlink" title="🅿️ 강화풍물시장 주차 꿀팁"></a>🅿️ 강화풍물시장 주차 꿀팁</h3><p>강화풍물시장에는 약 400대를 수용할 수 있는 대형 주차장이 마련되어 있어요. 걱정 없이 차를 가져가셔도 좋지만, 주차 요금은 유료이니 참고해주세요!</p><ul><li><strong>주차 요금:</strong> 최초 30분은 600원, 이후 15분마다 300원의 요금이 부과돼요. (일 최대 5,000원)</li><li><strong>무료 주차 팁:</strong> 시장에서 물건을 구매하면 <strong>무료 주차권</strong>을 받을 수 있다는 사실! 구매 영수증을 꼭 챙기셔서 혜택을 놓치지 마세요. 알뜰 쇼핑의 기본이죠?</li></ul><hr><h2 id="🌟-장날에만-만날-수-있는-특별한-풍경-야외-노점-탐험"><a href="#🌟-장날에만-만날-수-있는-특별한-풍경-야외-노점-탐험" class="headerlink" title="🌟 장날에만 만날 수 있는 특별한 풍경! 야외 노점 탐험"></a>🌟 장날에만 만날 수 있는 특별한 풍경! 야외 노점 탐험</h2><p>제가 강화풍물시장을 방문한 가장 큰 이유 중 하나는 바로 ‘장날’이었어요. 오일장이 열리는 날에는 건물 밖 야외 공간이 200~300개에 달하는 노점상으로 가득 찬답니다. 그야말로 북적북적, 활기 넘치는 시장의 에너지를 온몸으로 느낄 수 있었죠!</p><ul><li><strong>강화 특산물 가득:</strong> 저희가 방문했을 때가 마침 김장철이라서 그런지 김장과 관련된 재료들을 많이 팔고 있더라고요. 강화도에서 재배되는 특산품들도 정말 많았어요. 강화도의 명물인 <strong>순무</strong>는 물론이고, 신선한 <strong>버섯</strong> (참송이버섯 시식했는데 정말 꿀맛이었어요!), 뒷산에서 직접 캐오신 듯한 나물들까지! 정성이 가득 담긴 농산물들을 직접 보고 살 수 있어서 더 좋았어요.</li><li><strong>할머니들의 정:</strong> 할머니들이 직접 텃밭에서 키우신 채소나 뒷산에서 캔 나물들을 팔러 나오신 모습은 정말 정겹고 따뜻했답니다. 이런 게 바로 전통시장의 매력이 아닐까요? 사람 냄새 가득한 풍경에 저절로 미소가 지어졌어요.</li></ul><hr><h2 id="🍜-눈과-입이-즐거운-강화풍물시장-먹거리-특산물-퍼레이드"><a href="#🍜-눈과-입이-즐거운-강화풍물시장-먹거리-특산물-퍼레이드" class="headerlink" title="🍜 눈과 입이 즐거운 강화풍물시장 먹거리 &amp; 특산물 퍼레이드"></a>🍜 눈과 입이 즐거운 강화풍물시장 먹거리 &amp; 특산물 퍼레이드</h2><p>시장 구경에 먹거리가 빠질 수 없죠! 강화풍물시장에는 정말 다양한 먹거리들이 저를 유혹했어요. 고소한 냄새, 달콤한 냄새, 매콤한 냄새가 뒤섞여 발걸음을 멈추게 하더라고요.</p><ul><li><strong>길거리 음식 천국:</strong> 바삭한 <strong>치킨</strong>, 쫄깃한 <strong>감자떡</strong> 등 길 가면서 하나씩 맛보는 재미가 쏠쏠했답니다. 진짜 다 먹어보고 싶더라고요!</li><li><strong>싱싱한 해산물 &amp; 명품 젓갈:</strong> 싱싱한 수산물 코너도 눈길을 끌었고요. 무엇보다 강화풍물시장의 자랑은 바로 ‘젓갈’이에요. 강화도 특산물인 <strong>밴댕이젓</strong>은 물론, 새우젓, 육젓 등 없는 게 없는 젓갈 천국이었어요. 김장 준비하시는 분들에게는 필수 코스일 것 같아요.</li><li><strong>쿄쿄’s 픽! 추억의 시장 떡볶이:</strong> 수많은 유혹 속에서 제가 최종적으로 선택한 건 바로 ‘떡볶이’였어요! 왠지 시장 떡볶이는 더 정감 가고, 어릴 적 먹던 클래식한 맛이 나잖아요? 조금 기다려서 받은 떡볶이 한 접시는 비주얼부터 딱 그 매콤한 시장표 떡볶이 색깔이었답니다. 한입 먹는 순간, 역시 시장 떡볶이는 최고라는 생각이 들었어요!</li></ul><hr><h2 id="🏢-현대식-건물-속-또-다른-매력-1층-특산물-2층-식당가"><a href="#🏢-현대식-건물-속-또-다른-매력-1층-특산물-2층-식당가" class="headerlink" title="🏢 현대식 건물 속 또 다른 매력! 1층 특산물 &amp; 2층 식당가"></a>🏢 현대식 건물 속 또 다른 매력! 1층 특산물 &amp; 2층 식당가</h2><p>강화풍물시장은 2007년에 신축된 깨끗한 2층 건물로 이루어져 있어요. 제가 방문했을 때는 주로 야외 노점을 즐겼지만, 건물 안에도 볼거리가 가득하답니다!</p><ul><li><strong>1층:</strong> 각종 농수산물과 강화 특산품을 판매하는 상점들이 자리하고 있어요.</li><li><strong>2층:</strong> 다양한 음식을 맛볼 수 있는 식당가예요. 다음번에는 꼭 2층 식당가에 들러 강화도의 명물 ‘밴댕이회무침’을 맛보고 싶어요!</li></ul><p>물론 건물 내부도 좋지만, 강화풍물시장의 진정한 매력은 오일장 날 야외에서 펼쳐지는 활기찬 노점상에 있다고 생각해요. 그러니 꼭 ‘장날’에 맞춰 방문하셔서 이 특별한 분위기를 만끽하시길 강력 추천드립니다!</p><hr><h2 id="✨-강화풍물시장-오일장-놓칠-수-없는-즐거움"><a href="#✨-강화풍물시장-오일장-놓칠-수-없는-즐거움" class="headerlink" title="✨ 강화풍물시장 오일장, 놓칠 수 없는 즐거움!"></a>✨ 강화풍물시장 오일장, 놓칠 수 없는 즐거움!</h2><p>강화풍물시장은 단순한 시장이 아니라, 살아있는 역사와 문화, 그리고 정을 느낄 수 있는 특별한 공간이었어요. 신선한 농수산물부터 맛있는 먹거리, 그리고 무엇보다 따뜻한 사람들의 온기까지! 오일장 날에 방문한다면 그 매력을 배로 느끼실 수 있을 거예요.</p><p>이번 주말이나 다음 장날, 강화도 여행을 계획하고 계신다면 강화풍물시장 오일장에 꼭 한번 들러보세요. 후회하지 않으실 거예요! 여러분도 저처럼 강화풍물시장의 매력에 푹 빠지실 거라 확신합니다. 다음에도 더 유익하고 재미있는 이야기로 찾아올게요! 안녕~👋</p><hr><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong><br>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224094599556">https://blog.naver.com/jang4549/224094599556</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/travel/">여행</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84-%EA%B0%80%EB%B3%BC%EB%A7%8C%ED%95%9C%EA%B3%B3/">강화도 가볼만한곳</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%ED%92%8D%EB%AC%BC%EC%8B%9C%EC%9E%A5/">강화풍물시장</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84-%EC%98%A4%EC%9D%BC%EC%9E%A5/">강화도 오일장</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94-%EC%9E%A5%EB%82%A0/">강화 장날</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94%EB%8F%84-%EC%97%AC%ED%96%89/">강화도 여행</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%A0%84%ED%86%B5%EC%8B%9C%EC%9E%A5-%EB%A8%B9%EA%B1%B0%EB%A6%AC/">전통시장 먹거리</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B0%95%ED%99%94-%ED%8A%B9%EC%82%B0%EB%AC%BC/">강화 특산물</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%A3%BC%EB%A7%90-%EB%82%98%EB%93%A4%EC%9D%B4/">주말 나들이</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/travel/travel/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>경기광주 곱창맛집 &#39;유정곱창&#39; 솔직후기: 신선한 한우곱창에 와규꽃갈비살까지, 인생곱창 만났어요!</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant/</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 13:37:28 GMT</pubDate>
      
      <description>경기광주 송정동 유정곱창 완벽 가이드! 신선한 한우곱창, 와규꽃갈비살 모듬 69,000원. 초벌 시스템으로 냄새 걱정 NO. 주차 편함. 영업시간 10시~24시</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 쿄쿄입니다! 🖐️</p><p>쌀쌀한 날씨에 따뜻한 국물이 생각나기도 하지만, 가끔은 지글지글 고소한 곱창에 시원~한 소주 한 잔이 간절할 때가 있죠? ❄️ 지난 주말, 눈 내리는 풍경을 보며 문득 곱창이 너무나도 땡기더라고요! 그래서 바로 경기도 광주 송정동으로 달려가 곱창에 진심인 사장님이 운영하신다는 <strong>경기광주 곱창맛집, 유정곱창</strong>에 다녀왔답니다.</p><p>신선한 재료, 친절한 서비스, 그리고 무엇보다 합리적인 가격까지! 모든 것이 완벽했던 한우곱창전문점 유정곱창의 솔직 후기를 지금부터 메뉴, 가격, 그리고 주차 꿀팁까지 몽땅 알려드릴게요! 곱창구이 맛집 찾으시는 분들, 저를 따라오세요! ✨</p><hr><h2 id="유정곱창-경기광주-이곳은-어떤-곳일까요"><a href="#유정곱창-경기광주-이곳은-어떤-곳일까요" class="headerlink" title="유정곱창 경기광주, 이곳은 어떤 곳일까요?"></a>유정곱창 경기광주, 이곳은 어떤 곳일까요?</h2><p>경기광주 송정동에 위치한 유정곱창은 입구부터 왠지 모르게 ‘나 맛집이야!’라고 말하는 듯한 포스를 풍기는 곳이었어요. 특히, 곱창에 대한 사장님의 자부심이 대단하다고 해서 더욱 기대가 되었답니다. 맛집은 역시 사장님의 마인드에서 시작되는 것 같아요!</p><h3 id="유정곱창-운영정보와-주차-꿀팁-🅿️"><a href="#유정곱창-운영정보와-주차-꿀팁-🅿️" class="headerlink" title="유정곱창 운영정보와 주차 꿀팁! 🅿️"></a>유정곱창 운영정보와 주차 꿀팁! 🅿️</h3><p>먼저 방문 전 꼭 알아두어야 할 운영 정보와 주차 꿀팁부터 알려드릴게요.</p><ul><li><strong>🕒 영업시간</strong>: 매일 10:00 - 24:00 (일요일 휴무)</li><li><strong>📍 주소</strong>: 경기 광주시 중앙로 307-11 1층</li><li><strong>☎️ 전화번호</strong>: 031-766-0588</li></ul><p><strong>⭐ 주차는 정말 편해요! ⭐</strong><br>많은 분들이 가게 앞 주차장만 보고 “주차 힘들겠네”라고 생각하실 수 있는데, <strong>건물 뒤편에 넓은 주차장</strong>이 따로 있답니다! 저도 처음엔 살짝 걱정했는데, 덕분에 아주 편하게 주차하고 입장할 수 있었어요. 유정곱창 방문하실 분들은 이 꿀팁 꼭 기억하세요!</p><hr><h2 id="유정곱창-메뉴-탐방-무엇을-먹을까-🤤"><a href="#유정곱창-메뉴-탐방-무엇을-먹을까-🤤" class="headerlink" title="유정곱창 메뉴 탐방: 무엇을 먹을까? 🤤"></a>유정곱창 메뉴 탐방: 무엇을 먹을까? 🤤</h2><p>내부에 들어서자마자 깔끔한 분위기에 한 번 놀라고, 메뉴판을 보니 또 한 번 군침이 돌더라고요. 다양한 곱창 메뉴와 함께 별미로 즐길 수 있는 메뉴들이 가득했어요.</p><p><strong>메인 메뉴</strong></p><ul><li>모듬한판 A (소곱창+막창+대창+염통) 59,000원</li><li><strong>모듬한판 B (소곱창+와규꽃갈비살+염통)</strong> 69,000원</li><li>와규꽃갈비살 200g 24,000원 &#x2F; 500g 55,000원</li></ul><p><strong>곁들임 메뉴</strong></p><ul><li>해장국 11,000원</li><li>한우 곱창 전골 중 39,000원 &#x2F; 대 49,000원</li></ul><p>저희는 다양한 맛을 한 번에 즐기고 싶어서 <strong>모듬한판 B</strong>를 주문했어요! 소곱창과 와규꽃갈비살, 염통까지 알찬 구성이라 둘이서 정말 배부르게 먹을 수 있었답니다. 다음번엔 얼큰한 한우 곱창 전골도 꼭 먹어보고 싶어요!</p><hr><h2 id="깨끗한-가게-내부와-센스-있는-서비스-✨"><a href="#깨끗한-가게-내부와-센스-있는-서비스-✨" class="headerlink" title="깨끗한 가게 내부와 센스 있는 서비스 ✨"></a>깨끗한 가게 내부와 센스 있는 서비스 ✨</h2><p>유정곱창 내부는 정말 깔끔하고 쾌적했어요. 테이블 간격도 적당해서 옆 테이블 신경 쓰지 않고 편안하게 식사할 수 있었답니다. 저희는 남편과 오붓하게 한 잔 하러 방문했지만, 가족 단위 손님들이나 회식하는 분들도 많이 보이더라고요. 다양한 모임 장소로도 손색없어 보였어요.</p><h3 id="곱창집-냄새-걱정은-NO-초벌-시스템-👍"><a href="#곱창집-냄새-걱정은-NO-초벌-시스템-👍" class="headerlink" title="곱창집 냄새 걱정은 NO! 초벌 시스템 👍"></a>곱창집 냄새 걱정은 NO! 초벌 시스템 👍</h3><p>제가 유정곱창에서 가장 인상 깊었던 점 중 하나는 바로 <strong>주방에서 주문과 동시에 곱창을 초벌해서 내어주는 시스템</strong>이었어요! 덕분에 옷에 곱창 냄새가 밸 걱정 없이 깔끔하게 식사를 즐길 수 있었답니다. 연기가 거의 없다고 보셔도 될 정도였어요. 이게 곱창집에서는 정말 중요한 부분인데, 완전 센스 만점이죠!</p><h3 id="정갈한-밑반찬과-서비스-순두부찌개-🍲"><a href="#정갈한-밑반찬과-서비스-순두부찌개-🍲" class="headerlink" title="정갈한 밑반찬과 서비스 순두부찌개 🍲"></a>정갈한 밑반찬과 서비스 순두부찌개 🍲</h3><p>메인 메뉴를 기다리는 동안 정갈하게 차려지는 밑반찬들을 보고 또 한 번 감동했어요. 사장님께서 <strong>모든 반찬을 직접 만드신다</strong>고 하더라고요! 요즘 프랜차이즈나 체인점들은 공장제 반찬을 쓰는 경우가 많은데, 이렇게 정성이 느껴지는 반찬들을 보니 더욱 믿음이 갔습니다.</p><p>그리고 잠시 후, 보글보글 끓는 <strong>순두부찌개</strong>가 먼저 나오더라고요! 와… 이게 바로 ‘손님을 생각하는 마음’이구나 싶었어요. 그냥 대충 나오는 게 아니라 진짜 맛있게 잘 끓여서 나오는 얼큰한 순두부찌개 덕분에 소주 한 잔 먼저 시작하기에 딱 좋았어요! 저희는 ‘여기 순두부 맛집 아니야?’ 하면서 정말 맛있게 먹었답니다. 😊</p><hr><h2 id="드디어-메인-푸짐한-모듬한판-B-영접-🥩🔥"><a href="#드디어-메인-푸짐한-모듬한판-B-영접-🥩🔥" class="headerlink" title="드디어 메인! 푸짐한 모듬한판 B 영접 🥩🔥"></a>드디어 메인! 푸짐한 모듬한판 B 영접 🥩🔥</h2><p>기다림 끝에 드디어 영롱한 비주얼의 모듬한판 B가 등장했어요! 솔직히 처음에는 “어? 양이 진짜 많네?” 싶었거든요. 나중에 사장님께 여쭤보니 <strong>초벌해서 익힌 상태로 무게를 재서 주신다</strong>고 하시더라고요. 그래서 다른 곱창집보다 실제로 먹을 수 있는 양이 훨씬 많은 거였어요! 이건 정말 양심적인 부분이라고 생각했어요. 가격 대비 만족도가 높을 수밖에 없죠!</p><h3 id="유정곱창만의-특별한-맛-대파김치와-숙주-🌱"><a href="#유정곱창만의-특별한-맛-대파김치와-숙주-🌱" class="headerlink" title="유정곱창만의 특별한 맛: 대파김치와 숙주 🌱"></a>유정곱창만의 특별한 맛: 대파김치와 숙주 🌱</h3><p>모듬한판과 함께 나온 <strong>대파김치와 숙주대파김치</strong>는 정말 제 취향 저격이었어요! 잘 익으면 고소한 곱창이랑 같이 먹었을 때 환상의 궁합을 자랑한답니다. 곱창의 느끼함을 싹 잡아주면서 감칠맛을 더해줘서 정말 끊임없이 먹게 되더라고요.</p><h3 id="유정곱창-맛있게-먹는-팁-뒤집지-마세요-😋"><a href="#유정곱창-맛있게-먹는-팁-뒤집지-마세요-😋" class="headerlink" title="유정곱창 맛있게 먹는 팁! (뒤집지 마세요!) 😋"></a>유정곱창 맛있게 먹는 팁! (뒤집지 마세요!) 😋</h3><p>직원분께서 곱창을 구워주시면서 설명해주신 팁! 바로 <strong>“뒤집지 않고 바로 드셔야 해요!”</strong> 였어요. 아래쪽은 바삭하고 윗부분은 촉촉한 식감을 유지해서 더욱 맛있게 즐길 수 있답니다. (귀차니즘 심한 저에게는 정말 반가운 소식이었죠. ㅎㅎ) 이 팁대로 먹으니 정말 겉바속촉의 진수를 느낄 수 있었어요. 바로 소주 한 병 더 추가요! 외쳤습니다. 🍻</p><h3 id="유정곱창의-시그니처-와규꽃갈비살-🥩"><a href="#유정곱창의-시그니처-와규꽃갈비살-🥩" class="headerlink" title="유정곱창의 시그니처, 와규꽃갈비살 🥩"></a>유정곱창의 시그니처, 와규꽃갈비살 🥩</h3><p>모듬한판 B에는 소곱창과 염통뿐만 아니라 <strong>유정곱창의 시그니처 메뉴인 와규꽃갈비살</strong>도 함께 나와요. 사장님께서 강조하시길, 진짜 갈비살이라고 해요. 늑간살 아닙니다! 매일 직접 공수해오신다는 곱창과 소고기의 퀄리티가 정말 장난 아니었어요. 곱창집에서 먹는 갈비살의 맛은 과연 어떨까 궁금했는데, 한 점 맛보자마자 “완전 합격!!!”을 외쳤답니다.</p><p>와규꽃갈비살은 소금 살짝 찍어서 꼭 드셔보세요. 육즙 가득한 고소함이 입안 가득 퍼지면서 정말 행복해지는 맛이었어요. 사이드로 함께 나오는 감자와 떡도 곱창 기름에 구워 먹으니 꿀맛이었습니다. 직원분들도 계속 신경 써주시면서 필요한 게 없는지 확인해주셔서 서비스 면에서도 최고였어요!</p><h3 id="염통러버가-된-사연-💖"><a href="#염통러버가-된-사연-💖" class="headerlink" title="염통러버가 된 사연? 💖"></a>염통러버가 된 사연? 💖</h3><p>솔직히 저는 염통을 즐겨 먹는 편이 아니었어요. 그런데 유정곱창에서 염통을 맛본 후로 <strong>염통러버</strong>가 되어버렸답니다! 신선하고 부드러운 염통이 정말 고소하고 맛있더라고요. 편견 없이 한 번 드셔보시길 강력 추천합니다!</p><hr><h2 id="경기광주-곱창맛집-유정곱창-강력-추천-👍"><a href="#경기광주-곱창맛집-유정곱창-강력-추천-👍" class="headerlink" title="경기광주 곱창맛집, 유정곱창 강력 추천! 👍"></a>경기광주 곱창맛집, 유정곱창 강력 추천! 👍</h2><p>지글지글 맛있는 곱창에 소주 한 잔! 저희는 정말 깔끔하게 클리어했답니다. 양도 많고 곱창 퀄리티도 최상급이었던 유정곱창은 “경기광주 곱창맛집”이라는 타이틀이 전혀 아깝지 않은 곳이었어요.</p><p>신선한 한우곱창에 훌륭한 와규꽃갈비살, 그리고 사장님의 정성이 담긴 밑반찬과 센스 있는 서비스까지! 곱창을 좋아하시는 분들이라면 꼭 한 번 방문해보시길 강력 추천드립니다. 다음번에는 얼큰한 곱창전골도 꼭 도전해보려고 해요!</p><p>곱창 생각나는 날, 경기광주 송정동 유정곱창에서 만나요! 🥩🔥</p><hr><p>유정곱창<br>경기도 광주시 중앙로 307-11 1층</p><p>#경기광주맛집 #광주곱창맛집 #유정곱창 #곱창맛집추천 #경기도맛집 #곱창구이 #모듬구이 #곱창집추천 #경기광주곱창 #맛집후기 #곱창볶음밥 #대창맛집 #양곱창 #곱창데이트 #광주맛집 #경기맛집 #한우곱창전문점 #곱창좋아 #먹스타그램 #송정동맛집 #경기광주송정동맛집 #유정곱창경기광주 #경기광주유정곱창 #송정동유정곱창 #송정동곱창맛집</p><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong><br>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224101283910">https://blog.naver.com/jang4549/224101283910</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/restaurant/">맛집</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EB%A7%9B%EC%A7%91/">경기광주맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B3%B1%EC%B0%BD%EB%A7%9B%EC%A7%91/">곱창맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%ED%95%9C%EC%9A%B0%EA%B3%B1%EC%B0%BD%EC%A0%84%EB%AC%B8%EC%A0%90/">한우곱창전문점</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%9C%A0%EC%A0%95%EA%B3%B1%EC%B0%BD/">유정곱창</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%86%A1%EC%A0%95%EB%8F%99%EB%A7%9B%EC%A7%91/">송정동맛집</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%99%80%EA%B7%9C%EA%BD%83%EA%B0%88%EB%B9%84%EC%82%B4/">와규꽃갈비살</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B3%B1%EC%B0%BD%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%8A%B8/">곱창데이트</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EA%B3%B1%EC%B0%BD/">경기광주곱창</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/restaurant/restaurant/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>경기 광주 대형카페 나인블럭(9Block): 중대동 복합문화공간에서 즐기는 주차 편한 베이커리 &amp; 편집숍 데이트</title>
      <link>https://kyokyostory.github.io/cafe-review/cafe-review/</link>
      <guid>https://kyokyostory.github.io/cafe-review/cafe-review/</guid>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2025 07:02:23 GMT</pubDate>
      
      <description>경기 광주 중대동 나인블럭 카페 완벽 가이드! 350평 복합문화공간, 100대 무료주차, 베이커리·편집숍·핸드드립 커피까지. 주말 데이트·가족 나들이 추천 장소</description>
      
      
      
      <content:encoded><![CDATA[<p>안녕하세요, 여러분! 인기 생활&#x2F;문화 블로거 쿄쿄입니다 :)</p><p>주말 데이트, 가족 나들이 장소 찾고 계신가요? 오늘은 경기 광주 중대동에 위치한 <strong>초대형 복합문화공간 카페, 나인블럭(9Block) 중대동점</strong> 방문 후기를 들려드릴게요. 무려 350평 규모에 카페, 베이커리, 편집숍까지 한곳에 모여있고, 넓은 주차장까지 완비되어 있어 주차 걱정 없이 편안하게 즐길 수 있는 곳이랍니다. 중대물빛공원 근처에 있어서 함께 둘러보기에도 정말 좋아요!</p><p>지금부터 나인블럭 중대동점의 영업시간, 메뉴, 가격, 그리고 주차 정보까지 쿄쿄가 총정리해서 알려드릴게요! 따라오세요~!</p><hr><h2 id="📍-나인블럭-중대동점-기본-정보부터-주차-꿀팁까지"><a href="#📍-나인블럭-중대동점-기본-정보부터-주차-꿀팁까지" class="headerlink" title="📍 나인블럭 중대동점, 기본 정보부터 주차 꿀팁까지!"></a>📍 나인블럭 중대동점, 기본 정보부터 주차 꿀팁까지!</h2><p><strong>나인블럭 중대동점</strong>은 접근성도 좋고, 특히 <strong>주차</strong>가 정말 예술이에요!</p><ul><li><strong>주소</strong>: 경기 광주시 경충대로 1969 (중대동)</li><li><strong>전화번호</strong>: 031-761-1295</li><li><strong>영업시간</strong>:<ul><li><strong>평일</strong>: 09:00 ~ 22:00</li><li><strong>주말</strong>: 08:00 ~ 22:00</li></ul></li><li><strong>주차</strong>: <strong>넓디넓은 무료 주차장 완비! (100대 이상 주차 가능)</strong></li><li><strong>대중교통</strong>: 3-1번 버스를 이용해 ‘선광주유소 앞’에서 하차하시면 됩니다. (자차가 조금 더 편해요!)</li></ul><p>주차장에 들어서는 순간 “와, 이 정도 규모면 정말 대단한데?”라는 말이 절로 나오더라고요. 주말인데도 불구하고 정말 여유롭게 주차할 수 있어서 너무 좋았어요. 이런 <strong>대형카페</strong>는 항상 주차 걱정이 먼저인데, <strong>나인블럭 중대동점</strong>은 그런 걱정을 할 필요가 전혀 없답니다. <strong>주차하기 편한 카페</strong>를 찾으신다면 여기만큼 좋은 곳이 없을 거예요!</p><hr><h2 id="🥐-눈과-입이-즐거운-나인블럭-베이커리-커피"><a href="#🥐-눈과-입이-즐거운-나인블럭-베이커리-커피" class="headerlink" title="🥐 눈과 입이 즐거운 나인블럭 베이커리 &amp; 커피"></a>🥐 눈과 입이 즐거운 나인블럭 베이커리 &amp; 커피</h2><p>나인블럭은 단순한 카페가 아니에요! 다양한 베이커리와 프리미엄 커피를 함께 즐길 수 있는 <strong>베이커리 카페</strong>랍니다.</p><h3 id="🍪-먹음직스러운-빵과-케이크-그리고-주문-꿀팁"><a href="#🍪-먹음직스러운-빵과-케이크-그리고-주문-꿀팁" class="headerlink" title="🍪 먹음직스러운 빵과 케이크, 그리고 주문 꿀팁!"></a>🍪 먹음직스러운 빵과 케이크, 그리고 주문 꿀팁!</h3><p>주문은 키오스크에서 하시면 되는데, 혹시 키오스크 사용이 어려우신 어른분들은 바리스타분들께 말씀하시면 친절하게 도와주실 거예요.</p><p>열정 가득 놓여 있는 빵들을 보세요! 소금빵, 크루아상, 초코슈, 밤식빵 등 정말 다양한 종류의 빵들이 있었고, 하나같이 다 먹음직스러워 보였어요. 베이커리뿐만 아니라 케이크 종류도 다양해서 뭘 골라야 할지 행복한 고민에 빠졌답니다. 빵 가격은 솔직히 조금 비싼 편이긴 하지만, 퀄리티를 생각하면 충분히 납득이 되는 수준이었어요!</p><h3 id="☕️-프리미엄-원두로-즐기는-핸드드립-커피의-향연"><a href="#☕️-프리미엄-원두로-즐기는-핸드드립-커피의-향연" class="headerlink" title="☕️ 프리미엄 원두로 즐기는 핸드드립 커피의 향연"></a>☕️ 프리미엄 원두로 즐기는 핸드드립 커피의 향연</h3><p>나인블럭은 커피 품질에 정말 진심인 곳이에요. 세계 상위 5%의 고급 원두만을 사용하고, 수확한 지 1년 미만의 신선한 생두만을 고집한다고 해요. 큐그레이더, 수석 로스터, 바리스타가 주기적으로 맛을 체크하며 품질을 관리한다니, 그 정성이 정말 대단하죠?</p><p>특히 눈길을 끌었던 건 바로 <strong>핸드드립 코너</strong>였어요! 9,000원에 즐길 수 있는 핸드드립 커피는 따로 마련된 공간에서 전문 바리스타가 직접 내려주신답니다.</p><p>저희 부부는 아인슈페너와 카페라떼를 주문했어요. 카페라떼는 아트가 너무 예쁘게 나와서 한참을 감탄했네요. 아인슈페너는 예상보다 잔이 작았지만, 그만큼 풍미가 깊고 진했어요! <strong>커피 맛집</strong>이라는 소문이 괜히 나는 게 아니었어요.</p><hr><h2 id="✨-350평-규모의-쾌적한-복합문화공간-카페-좌석-편집숍-‘모션-나인블럭’"><a href="#✨-350평-규모의-쾌적한-복합문화공간-카페-좌석-편집숍-‘모션-나인블럭’" class="headerlink" title="✨ 350평 규모의 쾌적한 복합문화공간: 카페 좌석 &amp; 편집숍 ‘모션 나인블럭’"></a>✨ 350평 규모의 쾌적한 복합문화공간: 카페 좌석 &amp; 편집숍 ‘모션 나인블럭’</h2><p><strong>경기 광주 대형카페 나인블럭</strong>의 가장 큰 매력은 바로 압도적인 규모와 다양한 공간 활용이에요.</p><h3 id="🛋️-여유로운-시간을-위한-다양한-좌석-공간"><a href="#🛋️-여유로운-시간을-위한-다양한-좌석-공간" class="headerlink" title="🛋️ 여유로운 시간을 위한 다양한 좌석 공간"></a>🛋️ 여유로운 시간을 위한 다양한 좌석 공간</h3><p>좌석 간 간격이 충분해서 옆 테이블 신경 쓰지 않고 편안하게 대화를 나눌 수 있었어요. 자연광이 가득 들어오는 창가 자리는 특히 인기가 많았는데, 저는 운 좋게 창가 자리를 잡아서 햇살을 받으며 여유로운 시간을 보낼 수 있었답니다.</p><p>테이블도 다양한 크기로 구비되어 있어서 혼자 오시는 분들부터 단체 모임까지 모두 수용 가능했어요. 실제로 가족 단위, 친구들끼리, 연인들, 혼자 오셔서 노트북 작업하시는 분들까지 정말 다양한 손님들이 계셨어요. 곳곳에 콘센트도 있어서 장시간 작업하기에도 아주 좋아 보였습니다!</p><p>제가 방문했을 때는 크리스마스 느낌도 물씬 풍겨서 카페가 더 예뻐 보였어요. 아, 벽난로도 있었는데 데코용인 건지 불이 안 들어와서 살짝 아쉬웠네요. (그래도 분위기는 최고!)</p><h3 id="🛍️-커피-마시다-옷-구경까지-‘모션-나인블럭’-편집숍"><a href="#🛍️-커피-마시다-옷-구경까지-‘모션-나인블럭’-편집숍" class="headerlink" title="🛍️ 커피 마시다 옷 구경까지? ‘모션 나인블럭’ 편집숍!"></a>🛍️ 커피 마시다 옷 구경까지? ‘모션 나인블럭’ 편집숍!</h3><p>나인블럭의 가장 큰 장점 중 하나는 바로 <strong>쇼핑도 할 수 있다는 점</strong>이에요! 아니, 커피 마시다가 옷 구경도 하고, 신발 구경도 하고, 노트북 작업도 하고! 정말 구경할 거리가 너무 많아서 시간 가는 줄 몰랐답니다.</p><p>약 50평 규모의 공간에 감각적인 패션 아이템, 잡화, 리빙 용품, 코스메틱, 생활용품 등이 트렌디하게 큐레이션 되어 있었어요. 이태리 수입 가방 브랜드 ‘GABS’, 디자이너 캐주얼가방 ‘코나모르’, 보온병으로 유명한 아웃도어 용품 ‘플린칸킨’, 패션 주얼리 ‘클레버나인’, 디퓨저 ‘에메르시’, 주방용품 ‘하우밍’ 등 정말 다양한 브랜드들이 입점해 있더라고요.</p><p>하나하나 구경하는데 뭔가 힐링되는 느낌! 가격은 좀 비싸지만 너무 예쁜 아이템들이 많아서 한참 동안 구경했어요. 선물용으로 좋은 아이템들이 많아서 다음에 지인에게 선물할 일이 있으면 여기서 사야겠다는 생각이 들었답니다. <strong>복합문화공간</strong>이라는 타이틀이 정말 잘 어울리는 곳이었어요!</p><hr><h2 id="🐾-반려동물과-함께-나인블럭-옥상-애견-동반-공간"><a href="#🐾-반려동물과-함께-나인블럭-옥상-애견-동반-공간" class="headerlink" title="🐾 반려동물과 함께? 나인블럭 옥상 애견 동반 공간!"></a>🐾 반려동물과 함께? 나인블럭 옥상 애견 동반 공간!</h2><p>나인블럭 중대동점은 <strong>애견 동반도 가능</strong>해요! 옥상으로 올라가면 강아지들이 뛰어놀 수 있는 공간이 마련되어 있답니다.</p><p>제가 방문한 날에는 아쉽게도 강아지가 한 마리도 없었어요 ㅠㅠ 그리고 겨울이라 그런지 옥상은 살짝 관리가 잘 안 된 느낌을 받아서 아쉬웠네요. 따뜻한 계절에 방문하면 반려동물과 함께 더 즐거운 시간을 보낼 수 있을 것 같아요!</p><hr><h2 id="💖-쿄쿄의-나인블럭-중대동점-솔직-후기-요약"><a href="#💖-쿄쿄의-나인블럭-중대동점-솔직-후기-요약" class="headerlink" title="💖 쿄쿄의 나인블럭 중대동점 솔직 후기 요약!"></a>💖 쿄쿄의 나인블럭 중대동점 솔직 후기 요약!</h2><p><strong>👍 정말 좋았던 점</strong></p><ul><li><strong>압도적인 규모와 쾌적한 공간</strong>: 주말에도 자리가 많아서 편안하게 이용할 수 있었어요.</li><li><strong>훌륭한 커피 품질</strong>: 가격 대비 정말 만족스러운 <strong>커피 맛집</strong>이었답니다.</li><li><strong>넓은 주차장</strong>: <strong>주차 걱정 없이 편하게 방문</strong>할 수 있었던 점이 최고! <strong>드라이브 카페</strong>로 강추해요!</li><li><strong>다양한 콘텐츠</strong>: 카페+베이커리+편집숍의 조합이 신선하고 재미있었어요. <strong>복합문화공간</strong>의 정석!</li><li><strong>포토 스팟</strong>: 곳곳이 인생샷 찍기 좋은 <strong>감성 카페</strong>였어요.</li><li><strong>깨끗한 시설</strong>: 화장실 등 모든 시설이 깔끔하게 관리되고 있었어요.</li><li><strong>좌석 다양성</strong>: 혼자, 연인, 가족 단위 모두 편하게 즐길 수 있는 좌석이 충분해요.</li></ul><p><strong>🤔 아쉬웠던 점</strong></p><ul><li><strong>가격대</strong>: 커피와 베이커리 모두 조금 비싼 편이에요. 하지만 퀄리티를 생각하면 이해는 된답니다!</li><li><strong>대중교통 접근성</strong>: 차가 없으면 가기가 조금 불편할 수 있어요. <strong>광주 드라이브 코스</strong>로 계획하시는 걸 추천합니다.</li><li><strong>옥상 관리</strong>: 겨울이라 그랬는지 옥상 공간은 살짝 아쉬움이 남았어요.</li></ul><hr><p>**경기 광주 중대동 나인블럭(9Block)**은 <strong>주말 데이트, 가족 나들이, 드라이브 코스</strong>로 정말 완벽한 곳이었어요. 맛있는 커피와 빵은 물론, 감각적인 편집숍 구경까지 한 곳에서 모두 즐길 수 있는 <strong>대형 복합문화공간</strong>을 찾으신다면, 나인블럭 중대동점에 꼭 방문해보세요! 여러분의 일상에 특별한 힐링이 될 거예요.</p><p>다음에도 더 알찬 정보로 돌아올게요! 쿄쿄였습니다 :)</p><blockquote><p><strong>더 자세한 정보와 사진을 보고 싶으시다면 아래 링크를 확인해주세요!</strong><br>👉 <a href="https://blog.naver.com/jang4549/224100965178">https://blog.naver.com/jang4549/224100965178</a></p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/categories/cafe-review/">카페 리뷰</category>
      
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B2%BD%EA%B8%B0%EA%B4%91%EC%A3%BC%EC%B9%B4%ED%8E%98/">경기광주카페</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%A4%91%EB%8C%80%EB%8F%99%EC%B9%B4%ED%8E%98/">중대동카페</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%82%98%EC%9D%B8%EB%B8%94%EB%9F%AD/">나인블럭</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%8C%80%ED%98%95%EC%B9%B4%ED%8E%98/">대형카페</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B3%B5%ED%95%A9%EB%AC%B8%ED%99%94%EA%B3%B5%EA%B0%84/">복합문화공간</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EB%B2%A0%EC%9D%B4%EC%BB%A4%EB%A6%AC%EC%B9%B4%ED%8E%98/">베이커리카페</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EC%A3%BC%EC%B0%A8%ED%8E%B8%ED%95%9C%EC%B9%B4%ED%8E%98/">주차편한카페</category>
      
      <category domain="https://kyokyostory.github.io/tags/%EA%B4%91%EC%A3%BC%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%8A%B8/">광주데이트</category>
      
      
      <comments>https://kyokyostory.github.io/cafe-review/cafe-review/#disqus_thread</comments>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
